[本地足球]2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論區(67)

2017/18香港超級聯賽參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、
香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超week 5賽程：
2017-10-14 XX南區 vs 陽光元朗 香港仔運動場 14:30 $80, $30 (OnTV Live)
2017-10-14 傑志 vs 和富大埔 旺角大球場 17:30 $120, $40 (OnTV Live)
2017-10-15 標準流浪 vs 畜力 深水埗運動場 14:30 $80, $30 (OnTV Live)
2017-10-15 東方XX vs 夢想FC 旺角大球場 17:30 $80, $30 (OnTV Live)
2017-10-15 理文 vs 香港飛馬 將軍澳運動場 20:00 $80, $30 (OnTV Live)

港隊友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場 20:00

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場 20:00
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

香港隊亞青盃外圍賽 (U19)
日期 對手（賽會制／由澳洲主辦）
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓 14:30
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲 14:30
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島 14:30

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘3年半 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘半年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘半年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘1年半 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

餘3年 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

餘半年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

下兩埸贏晒會唔會叫kim stay

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.21

-最新17/18年度轉會、合約、及球衣號碼等（截至25.8.2017)
-更新部分港超球衣 (V0.21)
-更正法圖斯國籍及丙組隊伍 (V0.21)
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，更新球隊升降
-更新菁英盃，取消聯賽杯和季後賽
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

#KimOut

何老真係映衰反傑

留名

呢場學界都算幾好睇 有幾個用
波幾好

Agger

利申: 反傑

望吓自己嗰名喇

臥底

Btw點解你又加到我真名facebook

邊度有得睇

2017-18季刊

點會得65.2 係咪85.2寫錯咋

話時話宜家學體會bam咗足總註冊球員打division，啲名校宜家仲有冇買人？

廢咪 65.2 囉

其實傳球成功率低到咁都有得拎冠軍都幾奇怪
仲要傑志唔係打 9981 斬

擺明寫錯 足踵野

唔好提反傑撚
等佢地開心下打下J咪算

傑志傳球成功點都有8成以上

因為係咁俾F7傳中所以低左?

highest no. of successful passing rate 即係點

應該係計成季傳球成功率最高果場

廿場聯賽
傳球成功率最高嗰場

咁就更肯定足總出錯

點解可以咁自豪講自己有幾業餘

舊錢係咪要同市政府分

撐傑吉祥物：何廢老
反傑吉祥物：傑總

何廢老係咪俾五件禁左入場睇傑志?

上堂好悶

希望大埔keep住有成績變大會，攞埋太和管理權

聽日畜力要交report

所以先覺得KIM

同一個post天光陳又衝埋入去柒

是但搵埸尾埸睇睇
東傑
傑志傳波 244
成功 183
= 75%

唔同地方一錯再錯？

最高呀

前季79%, 朱志光半季肥西半季

港超傳波點解咁少

?

傑志上半季都仲有D一埸傅6百幾七百
但一轉左3-4-3 就冇左LU

"Should I play for Hong Kong?"

可能覺得佢串囉 講到好似要入就實入到咁 (雖然都係)
同埋好似要人求佢踢

咁快追到

留意下體能教練同球員一休息或者半場個時都係同廖俊輝傾
之後又係場邊係咁同啲助教指指點點 講戰術咁
真係覺得個場係廖俊輝領軍
KIM係做樣
（認真 港隊今場啲進攻體系 點都同以前KIM一直以來嘅體法差好遠）

你係邊位 改咗名?

呢兩場係想用兩邊傳中，同B隊對澳門都好似，或上季省港杯似
不過話Kim做樣就唔似，反而似佢接納左其他嘅意見多啲

a隊五年內做唔做到省港盃嘅小組配合

似半場LIU半場KIM

又無得咁講
你俾10年畫家小明佢地都唔會踢到小組

高梵衰在下下死扭 有啲波明明第一腳就交可以好大威脅

搬過嚟之後無改過
不過好少yesnook推post可能無咁覺眼

咩都假 無辛祖啲波順幾多

廢金將小明同佢調位，懶係潮玩逆足cut-in射門，點知兩個結果踢落係拉邊鳩斬，兩個都威力打七折
特別畫家，死左腳死得好勁，幾醒目先會擺佢挨右

我見小明成日自動走返去右邊推波上去

據Now報道，R&F富力需要在明天前向香港足總提交燕子崗體育場的改善方案，及相關單位的批文，才可以決定原有賽程能否如期在廣州進行，否則富力所有的“主場”賽事將如同上賽季一樣，移師香港上演。

true,
辛祖踢後備好la

[url]

kim out

搞到我傑咁撚耐冇波踢有冇人出下聲

Kim out
kim再唔out, 第時連我島都超前

lm

今個月個排名應該超前左

傳幾腳就甩啦
港隊都好少見到五腳以上既成功傳波

港隊進攻:後場傳俾中場>中場傳俾帥>斬

我島進攻真係有固定套路，係後防太弱
kim就永遠瘋狂鳩衝鳩斬

雖然高唔代表咩
但係對住啲主守波
佢地係咁喺外圍猜波 傳球成功率應該唔會咁低

gary white上任後，我島中堅，左閘換左人
進攻有form

上場馬拉都算係有改變
唔係單單鳩衝鳩斬既

放高梵麥基唔鳩斬唔通玩小組咩

有好多球後場拎定個波，冇人埋黎逼，都係一下斬上去

有列斯奧係多左地波運上去既

佢要表演俾馬超球會睇辨

上兩場咪兩邊傳中囉，最簡單。
係對老撾下半場，玩下中間直線，搏到兩球pk，但太有組織嘅未見到

傑志vs大埔

true, 完約了

羅曉聽讀BBA好得閒 好羨慕

報告一定寫到乜都搞掂
事實就

Kim2008教南華
點解而家仲可以用緊9年前的打法教港隊

bigmac三寶學生

得依d水平
亞洲三流教練

唔記得佢識跟風打343
怪錯咗佢

司徒學晒廢金啲衰野 用佢啲打法教東方

Kim out之後九成係Rambo/淆演教

理想：
兩年後南華上返港超
Kim去敎南華

咁寧願俾尿蛇教
但佢無pro license有無得教港隊?

OLIVIA@0召喚

華人為骨幹打小組，入籍嘅就好似買唔同武器咁逐樣加落去，咁嘅方向對港隊會唔會最理想？
唔講土炮，而家來自唔同背景嘅入籍兵都幾乎零默契，可能因為佢地都搞唔清廢金嘅戰術係乜

尿進西都唔會上到大枱
搵外國教練啦屌

Ricardo Rambo
@ricardorambo7
Uefa A license Head Coach

馬里奧

想玩小組要有好多條件，球員質素波底，球會聯賽打法
反而上場係算有戰術，同用上適合人選去打個戰術
戰術係上個po都提過，係想利用雙翼衛+三前鋒壓上，去制衡對對方雙翼，再利用黃威/佐迪拉扯後去分兩邊
翼衛用上兩位出波能力較高既丹尼同帥
配合三位入攝能力強既前鋒去頂/攻門

對比係馬拉仔用波小組既打法可能無咁好睇
但係依份名單上既人腳黎講，打依套form確係不俗但同時期亦有好多問題
例如轉移去兩邊速度唔夠快、前場拉扯走動不足、帥體力問題等等
(名單選人個d係另外一個討論位)

馬里奧如果知道林夕百態日日洗版幫佢搵工會唔會感動到喊

Google返啲資料
南華年代 白頭佬人工仲平過米路
JDT年代 月薪USD 25,000
柔王初初Offer US$27,000 兩年教國家隊
理論上請得起
馬里奧南華年代人工2萬美金一個月，依家高左
廢金人工夠請馬里奧有餘
唔該哂林夕百態提供資料

Kim out
Xu out

咁好正常嘅，以快翼嚟講，都31歲，應該最後一份肥約了。人哋黑人就有呢個心，無話邊到唔去，總之邊到有錢就去邊到

同意。以上場嘅人選嚟講，個戰術套路好合理，真係前面少走動，拉唔開後防，同埋傳中質素差。

其實黃威嘅作用唔明顯，如果踢帥個位，淨係出波應該作用大啲，中場放樂仔可以增加走動，又可以幫多啲黃洋防守。

完咗今次個亞洲杯campaign 係時候，出到線咁神奇嘅就繼續揀最好，不計年齡膚色。出唔到線嘅基本上除個別大佬，32歲以上都全部應該退出國家隊了

最重要肯返嚟踢返港隊

畫家真係唔話得
好過啲傑志球王

牛演

其實佢哋真係算唔話得，每次大戰都肯返嚟，除咗有時大陸球會玩嘢。你諗吓以前連本地球員都話唔去港隊操練，係有班大量入藉兵先挑起班本地重視港隊嘅意識

連西亞狗都怕左高梵

黃威未必啱踢帥個位
感覺上帥既唯一工作就係鳩推搵位出
類似曼聯華倫西亞咁
黃威踢呢個位好似有啲浪費

= 牛丸教港隊
= Rambo教港隊
留言「東方龍獅好波」= 搵外國教練
唔表態 = 港豬，落地獄

佢應該係香港最好波嘅入藉

仲記得所謂中國最強右閘，一樣俾高梵撚到傻

呢場真係呢個位主要工作係出波，今場嚟講放佢係咁傳中應該都OK

你教算啦咁

朱志光

其實金井踢呢個位應該幾好
後面有3中堅幫佢執屎
可惜佢依家係東方連場都無得出

肥Jack ok?

守嘅話最好一定好jack
其實唐文都唔錯

開個巴禾比我夠喇

東方而家一堆傷兵
除得碎星期二又斬到腳軟
井應該有機會追夢

高梵係歐洲球員嘅身型，港超嘅技術
如果佢可以幫香港球會打到亞冠就好啦

唔會返黎香港住啦，反正到34、35再返黎養老都有人要既

嗰時唔會有亞冠踢

星期六傑志陣式

安基斯 Lucas 林恩許
費7 matt 華度斯 志堅
唐立 艾里奧 金奉珍
鵬

如果用雙防中黃洋加樂仔去保護黃威 我覺得會係最好

我都覺，佢上落頻率應該唔錯。

都未必返嚟忝，可能退休就去歐洲搵屋企人，讀個書，考個教練牌喺外國搵食算

黃威踢佐迪個位

話時話，有無人知科夫去左邊？

佢淨係識yes no ok ture都入到u

防中後備光頭定胡晉銘好d？

井打呢個位仲多瓣插入禁區
防守係差但未至於差過帥
係傳接視野爭啲 不過反正kim教都唔care

胡晉銘啦

都同意依個幾好，三個中場都用到波
未來就胡晉銘sub 黃洋
轉3412

睇完季刊上季班
東方最多球迷入場支持
成班人口裏話不身體卻很誠實

不過嚟緊迪高同林柱機入籍可能又唔同講法
話唔定胡晉銘俾人屈去打後衛都唔奇

最尾煞科戰爆棚。。。

Matt Lam依加只係好普通既港超球員
完全港超化左

最尾嗰場比地球聯合軍拉高

人多就係人多
事實擺在眼前 東迷最有heart

matt同sean都港超化
迪高ok

同大家開下玩笑都唔比

rambo已經教緊港隊

女足

屌佢老味

屌你，直頭唔好揀佢啦

佢夠快姐，遲多一兩年無埋速度就...

咁我寧願睇唐文或者主席

同意，打352或者3412 仲好

對，開始同啊sean 一樣港超化

ture sean成日傷 頂多去到黃洋個level

真係有人取代到AV做既野?

黃威係依家最接近既一個 佢射術應該仲好過av 死球就差唔多

原定11月初在澳洲雪帕敦舉行、香港19歲以下足球代表隊有份出戰的亞青盃外圍賽J組比賽，因澳洲政府拒絕批核入境簽證予朝鮮全體職球員，賽事要易地到越南首都河內舉行，U19港足的行程也因而有變。

U19港足 資料圖片

澳洲外長畢曉普(Julie Bishop)本周向澳洲傳媒The New Daily表示，澳洲政府已決定拒絕朝鮮U19全隊入境，原因是「接待這支球隊將違背政府強烈反對朝鮮的核武及彈導發展計劃的立場」，澳洲足協周二(10月10日)回應稱：「聯邦政府拒絕批出簽證予朝鮮球隊，導致原定11月4日至8日在雪帕頓舉行的亞青盃外圍賽要在澳洲以外的地方進行，令人失望」。

越南青訓中心場地 網絡影片截圖

根據亞洲足協官網顯示，亞青外J組賽事移師越南河內上演，比賽場地為越南青訓中心，賽期仍是11月4日至8，而U19港足的行程也由澳洲改到越南，此組由澳洲、朝鮮、香港及北馬里亞納群島的U19隊爭入亞青盃決賽周。

新一期國際足協世界排名，將於本月中公布，中國到時會超越南韓及沙特阿拉伯，爬升到亞洲第四！近日南韓傳媒《NAVER》，以《韓國足球有望推動中國足球世界排名》作專題報道》，話南韓因為近期於熱身賽，連續輸畀排名比自己較低嘅俄羅斯同摩洛哥，故將被扣去71分，積588分。另一方面國足因為近期冇任何比賽，故最新一期分數係626分，將過埋576分嘅沙特阿拉伯，爬升到亞洲第4。

rambo撈得幾掂

香港贏左兩場升到幾多世界排名

冇主隊
我港點解唔搶主辦權？

請支持今晚啟播的香港電台社區參與廣播節目《小小足球大夢想》！

播出時間：逢星期四晚8-9時
播出頻道：香港電台普通話台
網上直播及重溫
香港電台普通話台網頁 : [url]

80年代至2000年代最著名嘅足球員~~~山度士 !!!!
將會係我地第一集嘉賓，唔好見佢個樣鬼鬼地，以為係英文訪問就唔聽，其實佢講廣東話好流利，大家記住留意聽晚 8 至 9點播出嘅《小小足球大夢想》，同我哋一齊夢想成真啦~!!

九蛇

市川買咗未

支那足球世界排名超越南韓沙特阿拉伯

基奧雲尼都就快入籍

gio入埋籍既話就正式踢撚走辛祖

當年打阿聯酋對面一見高梵就要搵兩條友mark佢

我唯一一個唔想再見到佢著港隊波衫既就係金井 一係佢打翼

哇，好撚勁

好似都mark唔住

咁勁，一定入左世界盃決賽週喇

成條前線得佐迪有意識做拉扯
作客玻仔馬拉個兩場柒爺，妹祖，alex 3 look柱企係前面唔旭

[url]
聽緊

入到世界杯未？

係電台認認真真講咪好
平時係東網講波真係唔知講咩

諗起拉大印狗志

咁搞法上港下場贏波
支國就會爬南泡頭做東亞一哥了

到時支國亞冠咪可以直入三隊!?

你老味有一球比完陳柒之後空晒可以反擊
陳柒整野半場軟射 ON99

依家排東亞第二
19-20已經係3+1了
到時如果香港入到第三圈會作客支那野而唔係南泡

第二圈又係越南嘢？

到時就馬拉野了
因為排東亞六或七
(其實以上係假設2019-20抽籤既原理同2017-18一樣 )

到時不如落返去打亞協仲好

北韓野

北韓啲外援留係國內聯賽用

友誼賽老撾下半場已經係
前面一堆入藉鬼企係前面等斬

分數黎講
新制亞協係益東南亞區刷分(有成3組)
東亞區係不利(得一組)
因為香港唔係好似以前咁拎兩個分組賽位
而係1+1
仲要如果好似今屆咁一組有兩隊同國家既球隊
即係分薄d分
刷毛毛咩
(今屆北韓先得3.433分)

對手黎講
對北韓野唔易踢
作客波球迷又無live睇
真係不了
我寧願打亞冠

發覺走數垃王成日狙擊我

其實香港球隊打亞冠都一定俾人大炒
當拎下經驗
東方有川琦送1分已經唔錯

佐迪到底係外借定轉會

睇黎inbox jordi係最好方法了

毒果之前話轉左會

足總副主席貝鈞奇指，上場友賽老撾有球迷噓國歌，不過暫時未見到場監撰寫報告交上亞洲足協，但是今場再噓後果難料，有可能連累足總再被罰款，這個結果絕非大家希望見到，奉勸球迷一心一意入場為港隊打氣，勿做出可能傷害足總及港隊的事情。

足總雖然可以選擇賽前不播放國歌，主席梁孔德表示不會掩耳盜鈴，反而寄語球迷思考甚麼行動才算是真正幫助港隊在球場上全力作戰。他又指倘大家一意孤行繼續噓國歌，最嚴重情況之一是禍及港足有朝一日可能閉門作賽，這樣反過來兩敗俱傷。

食屎狗

幾個月冇追啱啱見到醒起

霞姨 呢個臨記無啲新意
趕佢走啦

其實唔一定 係支那隊屈外援
日韓睇少你同埋有時focus聯賽 作客會弱陣 有機會偷雞 所以我不嬲都話外援起碼注兩個前場 起碼要全盛佐迪同卡里祖咁 中場有華度 後防點注都無分別

全盛佐迪同卡里祖都難揾

港隊 華vs鬼
我拋磚先

葉鴻輝
唐建文 李志豪 徐宏傑 黄梓浩
陳俊樂 黃洋
林嘉緯 陸志豪 黃威
陳肇麒

高梵 佐迪 艾力士
麥基 伊達 法圖斯 積施利
羅素 羅拔圖 艾里奧
辛祖

身高都輸死了，完。

卡里祖岩香港波
左敵都要餵 卡里祖踢個波比佢就得

金祖打龍

出擊型門衛

要不是羅神嫌佢唔識刷鞋

佢眼角高睇唔起香港

不過下年去北韓作客前可唔可以喺東北約中國隊踢場友誼波先
感覺可以對幫香港隊練兵有好大效用

東北約中國隊打MMA?

但佢的確可以坐穩墨超正選

4萬人同400人

掩耳盜鈴啱用咩？

就係貪佢有MMA強度

佢好似打墨甲唔係墨超

自膠 sor

秒左

約下東北隊延邊練兵應該好有用

東北有乜中超中甲球隊？

東北劉關張默契波護級聯盟

d日韓球隊出後備都大炒la，港超節奏太慢,亞冠後防好難頂得住
不過，東方表現較好果兩場波，旺角埸爛地幫到手，拎1分果場，同落完兩打水原輸1球果場

技師李

理文官方FB話係外借

中超
長春亞泰＜最好波
遼寧瀋陽開新＜降班區，所在地有直航去平壤
延邊富德＜降班區，交通最差

all black fc<練速度 對抗

Kim一日唔走 一日我都唔改名

#kloopout

金東進金奉珍走都未到金判坤走

金東進好難講
佢都表明係以一個中產角度移民香港
唔踢波都會留喺香港

金泰敏返埋嚟都未到金判坤走

金泰敏或可投靠垃垃

垃垃打算簽邊個？
要護級

香港巴塞

old news聽

但係延邊富德大部分都係朝鮮裔人
對內溝通好多事都係用韓文

on9仔
你唔知當年巴塞同傑志合作開咗間足球學校都冇計
2011-12球季前都係由巴塞隆拿掛牌

之前寫埋足球學校姐

佢應該係最差選擇
最好要省卻舟車勞頓
留力練波同比賽

成個延邊自治區大部分人都係講韓文架啦

東方足球會青年軍、香港巴塞足球學校……全部要全名

搵外國教練咪比本地大佬逼走囉，摩力克果次仲唔知咩料？

香港波，識做人>有料

香港波大多數係老細波 要識得奶足總鞋同仲撐班主鞋又要識得招呼班球員

聯賽當本地兵用

前線本地兵已經有妹祖艾力士安基斯保連奴
盧卡斯都應該似係本地賽專員
仲有三林……
佐迪係唔係本地都未必夠位踢

佐迪當本地不知幾好用
下半季回收並非無可能

打亞冠要多d人手輪換

【港超專版】莫耀強：李輝立唔係球棍無掠水！
10月12日(四) 23:44

莫耀強炒樓幫標準流浪脫貧。

莫耀強，66歲，與不少獅子山下木屋區成長的「白手興家生意人」一樣，小學畢業後因家貧而輟學，邊做邊讀夜校提升自己！捱過辛酸再創業，再有如玩「大富翁」般以地產致富，但這「精明生意人」16年來卻一直投資着本地足球這「蝕本行業」！不過，最近莫生卻利用其對樓市的慧眼，為標準流浪進帳近1,200萬，賺取「第一桶金」協助這支被稱為「搭棚」球隊，增加培育新秀本錢！

圖/文︰司徒子文

雖然創業靠錶針生意，但莫生卻透露致富仍要靠樓市：「我哋公司有地產部，係最搵錢部門！最經典就係十幾年前，我用2,600蚊一呎買胡忠大廈，依家升到每呎16,000蚊，連政府都要向我租嚟用！」

買賣工廈3年進帳逾千萬

眼光獨到的莫生，於3年前就為標準流浪於荔枝角投資2,200萬，買入6,000呎工廈作訓練基地，當時很多人都話貴……誰知道今年以3,400萬轉售，一來一回賺了1,200萬，為這一向「手緊」球會增添本錢！莫生自信地表示：「我買樓買慣買熟，一見好就要買，見好價就要賣！」

在本地足球壇，10個班主有11個都是「蝕住做」！莫生自從2001年入主流浪後，16年都無間斷「倒錢落海」，問到為何樂於做蝕本生意，他直言但求開心：「有啲班主追求名利，每年掟幾千萬出嚟，玩幾年就唔玩！而我就睇得長遠啲，只求為香港球壇培育新秀，幫得到就幫，每年雖然慳住慳住，但細水長流好襟玩……有時候打開報紙見到港隊入選名單，見有5、6個係流浪出身，就會好滿足！」

就是因為欠缺班費，每年莫生都要忙於「碌人情卡」找不同贊助，積少成多來籌募經費，亦因此而被外間稱為「搭棚隊」！有時候更被球迷取笑球隊打了半季夠分護級後便「hea踢」，對此莫生直言要平反：「我哋班費有限，好似上年賜B（楊賜麟）咁踢咗半季好波，人哋畀成3萬幾蚊一個月撬走佢……雖然覺得可惜，但我都想球員生活好啲，咁惟有放手啦！季中有主力離隊，自然成績下滑，球迷就話我哋『hea踢』，不過見到球員搵到食，都叫做欣慰！」莫生更表示每次談及盧均宜、林嘉緯、陳偉豪等港隊主力都是來自流浪，每每令其倍感自豪。

豪擲2,700萬購新會址

縱然班費緊絀，但為了培訓年輕球員，莫生對球隊訓練的投資卻是不惜工本：「後生仔打港超聯就梗係唔夠人哋踢，技不如人就要靠氣力，所以我一直主張要一日練兩課！如果球員喺早晚兩節訓練中間，可以有個地方做健身或休息吓，進步一定可以好大！我賣咗荔枝角訓練基地後，就喺九龍灣訓練場附近，用2,700萬買番個地方做會址，咁就可以做到有效訓練！其實我對球會嘅投資好大，只係外間唔明白！」

為李輝立平反︰Philip冇掠水！

找莫生做專訪，當然要他談一談其身邊的「球圈火辣人物」標準流浪總監李輝立（圓圖）！莫生直言要為他平反：「呢十幾年嚟，有好多人同我講，Philip成日『掠水』、係一名『球棍』，唔好信佢！但事實上，佢真係為球隊而好慳，唔會使多你一毫子！我哋有會計師核數，條數作唔到大，吞唔到錢！呢個人天生死慳死抵，搞到有時候我都唔高興佢，我成日同佢講『你唔好咁啦，對球員好少少啦！』但Philip就係咁知慳嘅人，即使呢刻我畀3,000萬出嚟，佢使到1,200萬我都話佢叻！老實講，其實搞呢啲中型班，唔慳住嚟使就無辦法細水長流，可能佢真係好刻薄，獎金都要逐分鐘計，變咗好多人唔鍾意佢，但Philip對本地足球壇、對流浪嘅貢獻，絕對係功不可沒。」

莫生好波

垃隊ho ball

耀蛋

講起莫生，又要提返旦哥出迎飛剷落去單刀既70歲前鋒莫耀強，後者指住佢黎屌

老世足球老世版
屌你唔得呀
吹呀

海軍又中

其實佢就係垃立

垃垃無雙

絕要多d人，你睇上季東方就知
我估傑志會註f7, 華杜斯，林志堅 + 金奉珍打亞冠

莫生直接証實咗垃垃係孤寒刻薄

跟莫生買九龍東

傑志下半季可以皇馬式輪換

亞冠進容🐣

🇭🇰艾力士 🇭🇰辛祖 🇭🇰林嘉緯
🇧🇷費蘭度 🇭🇰黃洋 🇭🇺華杜斯 🇩🇪林志堅
🇭🇰唐建文 🇭🇰艾里奧 🇰🇷金奉珍
🇭🇰王振鵬

港超進容🦅
🇧🇷盧卡斯 🇪🇸佐迪 🇬🇭安基斯
🇦🇺林恩許 🇨🇦林柱機 🇭🇰顏樂楓 🇭🇰盧均宜
🇪🇸丹尼 🇪🇸列斯奧 🇰🇷金東進
🇨🇳郭劍橋

莫生港足清泉

垃立就係d仆街高層
壓窄低層幫公司好

垃垃耀蛋

垃立：我幫公司慳錢有乜唔啱

原來可以唔播國歌

我地怪錯左莫生同垃垃

有好多都係習慣

例如噓國歌都企

【港足．博評】噓國歌禁之不絕 其實FIFA沒規定要播國歌

最新世界排名總算過返安道爾

即係一定要播歌但可以自己揀

咁狗德擺明玩野啦
有得改都唔改

大把歌可以播

特衰護照、香港身份證已攞，
薪高糧準等掛靴，久唔久呃下港隊出場費

無慾無求，國援當初來港想攞既已經攞得七七八八，
佢覺得比起當年一齊落來既巢生、高文、....屯門...果的已好好多

記者佬幫牛丸吹奏到.....
佢考到至算啦，九七金融風暴前已經大把碩士生大學生去考，大部份都考唔到
深到仆街，妳過得英文都未必過到中文筆試同面試果關

佢敢播黃金入球我肯定噓國歌果啲會大大聲咁唱

邊個敢改
成個足總解散都似

睇完季刊先知宜家理文主教練係醉雞教練
林慶麟又變返教練

一向都話唔係淨廢金一個，背後仲有進西同郭指導堆人操控

都幾撚差
咁多個人諗計仔都教成咁

原因
照妖鏡action

兩樣唔同野好難作比較，好似費高同斯單比

唔知今年會唔會慳到降班

真心覺得港隊要搵個外國教練教 廢金d戰術排陣同一般香港本地教練又係差唔多 尿進西教都唔係辦法 廢金人工都俾得起 搵羅太幫手請kb番黎教/請白頭佬教 白頭佬個戰術岩港隊打穩守

感覺上基奧雲尼同伊達一樣得半場貨仔，
佐迪年纪同佢差唔多，但fit佢好多
兩年前佢地曾經一場大賽雙遇過，當時已經高低立見

佢成日都諗住搏符碌上新聞做球王，
佢有料季季港超就唔會只入得果幾球啦

伊達踢港隊都係行行企企 不過技術搭夠 已經好過妹祖好多
我覺得其實以伊達呢個年紀 選入去都冇乜意思 又踢唔得耐
港隊應以長遠為目標 不過唔會咁諗 基奧都選就知乜事

黃威傷既話咪用伊達
最好梗係AV緯啦

佢只係回塘回得太緊要

果的所謂本地大佬，如果無後台撐，比個天佢地做膽都唔夠膽咁做

我諗大有機會收返來教波、青訓...，eg. 奴比度，高尼路
到時進入中興收成期，球會風格形成+穩定質量控制，
短期目標達成=正式引進西班牙訓練模式+港式管理同打法 (矮小單薄本地人）
中期目標=ODM(自家品牌+輸出球員), $$$、贊助、品牌商品、本地&表演賽門票、.....

我覺得兩條友係度扯貓尾，越描越黑，
上季成班外援玩鳩你流浪，唔好話比我聽淨係得垃立一個人既事，你完全致身事外嘛？

炒樓起家邊收租，十個有九個都係辜撚寒....

佢今年幾大，回塘回得太緊要？
早五六年前打南華時佢已經場上行行企企，全季無咩波入，
碰少少就叫生叫死地上典床典𥱊，又成日話自己傷成季都唔知出得幾多埸
吸煙，夜生活，爆房，扮大佬，出位扮球王eg鳩射十二碼，娛樂新聞....，佢就大把

佢仲係以前個年代咩
老闆被迫洗錢盡收天下兵器，收購晒其它球隊主力獨大
榜住的高質外援迪天奴、T史、伊達、李海強..餵波比佢表演入球shows同執雞
而且佢以前大部分入球，都係靠身裁頂入，唔係一般前峰個人腳法同技術

理文之前官方公佈馮奇係領隊 林同馮凱文都係就咁叫教練
不過林慶麟有無a牌? 報上足總個主教好似一定要有 馮奇就九成九都無架啦

怕咩，換殼再砌其實唔難

從來都係無腳法
靠鳩射鳩撞

而家丹尼同列斯奧入咗籍，註番金東進
仲有一個外援位
睇下件件件件件會唔會掟錢出嚟搵多個外援

的確係

隔離post d人點解猛話tsun dai係防中？
睇fifa？
平時應該打攻中，試過踢翼等唔同位，係英甲的話
佢防守其實差d,大隻佬易撞甩佢
不過進攻，分波ok嘅
吸收多d經驗la

香港本地球員身型差，要操fit下練大隻d, 唔係俾鬼佬撞甩/撞散

胡晉銘撞飛基奧

good job
基奧真係廢

海軍中風

浸多兩三年先返黎

邊撚個呀你
咁話我地香港杜奧巴
下次對飛馬撞鳩你返南華會呀

先返嚟踢港隊

垃圾立食撚屎啦,搞得足球隊就無得慳啦

驚驚

巴西卓耀國還咗錢未？

港版雲加

都話東方贏波再作考慮

睇黎洛賢呢啲身型真係

[url]
有人留言
台灣能踢贏香港嗎？我們香港有歐陽耀沖能一個扭過你們'七個入波

鳩沖

黃威講左幾年係今年先叫做似返個人

望住大部分球員身形我真係覺得俊立鬥身位會贏

佢俾盧林整傷ma
隻腳有鐵片練波都成日痛

歐沖仲係球員？

BB如果學到秦國猜拿貼一半咁好技術就好

球妓

BB依條友晒鳩氣啦

態度可以改，但天份有就係有

我國都係
態度可以改，但天份有就係有

有又點

笑死
客觀講，陳柏良係攻中位勁過香港所有本地球員

我地藍軍不求降魔伏妖，但求勇奪三分
顫抖吧，尖FC! Catch the Dream!

操上身大把野坐係到都做到啦

14連勝

impossible

有時真係好佩服陳柏良
第一個台灣職業足球員 你話技術呢啲自己細個死練爛練都練到
但係足球視野真係唔知佢點解會咁好

WW仲係好紙板
係聰明左唔打埋身
不過去到國際賽人地一搶你就

我都唔知既

笑死

有鬥心，又捱得ma
唔會留係comfort zone

如果勁唔過當初應該做唔到飛馬亞協盃個亞援

其實當年去係飛馬 已經覺得佢比一般華人好少少
澳門梁嘉恆又係 係足球沙漠都可以出到呢啲球員
香港呢類球員依家真係無曬

足球視野主要靠天份
之前有科學研究講過

第一年踢職業就咁 俾陳曉明講防守能力唔夠就自己再加強
到之前幾年中超都有得出
香港球員真係....有時唔好怪人

都係
操多d la

例如沙維個腦喺踢波時個active位大過一般球員好多

香港球員最大問題唔敢行出comfort zone
如果av當年去左泰超，可能就唔會好似依家。。。

Av而家仲係勁
不過傑志踢法令佢難有正選姐

咁出唔到場又點說服到人地佢係勁呀

去左泰超可能就變左矮版伊達

垃垃又話幫佢改過既？

專欄輪住嚟 走過困難時刻總會見彩虹

再次來到《專欄輪住嚟》的時間，說到球隊季初成績，確實難以啟齒下筆，幸而球隊近期仍迎來不少好消息，除了球會新會所即將啟用，今季轉任教練的「牛丸」陳婉婷昨日（周四）獲得嶺南大學頒授榮譽院士，希望能為球隊沖喜，在周日主場對夢想FC的港超聯賽，踢出水準表現，爭取季內首捷。

牛丸獲頒榮譽院士

說回牛丸這兩年間所獲得的獎項與榮譽，我自己也記不清楚，但每一次她也保持謙遜態度，不斷學習挑戰新高度。職業球隊主教練一職，從來不易為，任何一位享負盛名的國際球壇主帥，也曾有過被質疑、被批評的挫敗時候。球隊去季失落錦標，牛丸所承受的壓力，我亦看在眼內，但對於仍然年輕的她來說，挫折也是非常寶貴的成長歷練。

昨日我也有幸獲邀出席牛丸的授銜典禮，她在贊詞中說到的一句說話，令我十分深刻︰「當你走過了最困難的時期，便會看到彩虹。人生總會面對低潮，比賽一定有贏有輸。你會輸，也會感到失望，但重要的是你如何面對失敗。」但願正處難關的球隊上下也能共勉之，勇敢面對失敗過後再昂然抬頭，必會迎來曙光。

東方龍獅
總監 梁守志

最得人驚係
香港球員比外地人有更多機會
可以點怪人

邊緣入選港隊冇得出都已經對自己收貨
零鬥志可言
習慣等前輩退休自然有位

exactly, 好心有d上進心

今年終於沒新聞
會唔會下半季去埋流浪做壞孩子

依家堆東南亞都靠自己青訓，亞援位留返比d澳洲、南韓、日本仔好過

香港球隊，練波無場唔夠時間，做gym又唔覺好積極，唉

「我很幸運，二合是一間願意投資，卻不太計較成績回報的球會，青年球員如我跟陳偉豪在這裏都得到大量實戰機會，技術在兩年間突飛猛進。」正如李志豪所說，二合絕對是當時一批港足新晉絕佳的訓練場，就算虎哥的處子戰上陣不過一分鐘，就已因為鏟跌鄭兆聰而直接領紅 ，次日上學即被同學嘲笑，但無阻球會對他的信任，繼續委以重任。2000年虎哥更協助這支青春班捧走高級組銀牌冠軍，嘗到職業生涯首個錦標的滋味；學業上，會考成績卻只能以2分作結。結果在二合的兩年，令虎哥立定職業足球員的志向。

玩到去窗台 好彩冇事

happy birthday to kikjalen and atv~

估唔到流浪除左有5星茶餐廳，仲有會所比球員做gym

豪歌個訪問話火雞都仲有遲到

因住見個單位升值好多,轉頭賣鬼左

所以要靠你,9527,保贊三位一體
將流浪分解成灰塵

所以ANDY咁豆腐

舊會所喺荔枝角嗰時揀九龍灣做主場
依家新會所搬咗去九龍灣，揀深水埗做主場

豆腐都超班（一開頭返黎港超果時）

流浪好多時係九龍灣練波

球星台節目好似講過話垃立住附近，就佢

曾至孝膝受重創，估計今季未必可以趕及復出。另外，沙巴、勞高、曾錦濤及張健峰等亦缺陣周日對夢想FC的聯賽，惟球隊仍有足夠的人腳調動，兵源沒有太大問題。他又透露，洛迪古斯已跟足球隊所有訓練，目前只欠多少比賽狀態，但仍有機會復任正選。

點排好？

輝
帥 豪 曹 梓
迪高 雀
鞠
勞高 古高 麥基

後防果4個真係

東方個個沙巴傷咁耐 到而家先踢左一場

二合果時D後生仔係幾好J

點排都係死架喇
得返支超做後備

佢簽左幾多年

打夢想真係55 波

遲下叫班球員去康文署度做GYM

兩隻中堅都好易出事，夢想d後生仔肯逼搶多d既話

搵返虎哥打閘 出第二個人打中堅啦 好過搵帥打閘咁不輪不類

勞高傷咗做咩又排返佢落去
洛神、古高雙箭啦

嘩！呢條橋絶

垃隊原來好多人食煙
垃垃可設立戎煙/減肥獎金

會唔會又有人投訴XX d巴士多過陽光

係喎 自吞
我唸洛神未必正選 廢事又極速傷
後備啦
帥星期二斬到變碎 不了

咁啦

輝
豪 超 曹 梓
迪高 雀
鞠
麥基 古高 戰機

夢到左羅大發神威 教班西鬼做人

尖

子厚又中...風!

黎同光幾有心

@9527~
我地dem返個東方beat先

《如果我是金判坤……》

做咩成日唔預埋黃巢

就算出到線代表d乜 冇前景或者同樽頸都係要換, 沙特之前個教練帶到入世界盃一樣俾人雞

出到線先講

d迷金見個勢好少少又衝出黎囉彩

偽東
遲早清算朱基條仆街

2017-18中銀人壽香港超級聯賽將於10月14日(星期六)假香港仔運動場上演一場賽事，由冠忠南區主場迎戰陽光元朗，賽事將於下午2時30分鳴笛，門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)。場内售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

上仗作客以2:4不敵夢想FC的冠忠南區，今仗重整旗鼓重返主場迎戰到訪的陽光元朗。對於球隊上仗力戰而敗，痛失三分，史必賽後坦言對戰果表示非常失望，他指出該仗落敗之原因是對手的反擊速度相當快，加上己隊的防守不夠集中，未能貼緊對手之進攻球員，在上半場連失三球，令到己隊陷於苦戰，埋下了輸波伏線。雖然球隊在下半場的表現已有所改善，並且在前線製造了不少入球的機會，但卻未能夠把握，最終未能平反敗局。今仗與陽光元朗首次碰頭，縱使坐擁主場之利，但絕對不能因此而有所鬆懈，加上對手上仗贏波，士氣獲得提升，球隊必須要更加集中精神，提高警覺，小心應戰，避免重蹈覆轍，被對手有機可乘。

上仗作客以1:0擊敗標準流浪，在今屆港超聯取得首捷的陽光元朗，今仗再度作客乘勝追擊主隊冠忠南區。對於球隊上仗勇挫對手，在聯賽打開勝利之門，賽後教練曾昭達認為球隊取勝的過程來得相當驚險，他指出該仗的比賽場地惡劣，對對賽的兩支球隊都帶來了影響，他感謝麾下球員的努力和付出，並強調這三分對球隊而言是非常重要，除了令球隊重返勝軌，建立起信心外，更振奮起軍心和士氣。球隊今仗與冠忠南區初遇，雖然是首度對壘，但球隊已經掌握了對手的踢法，更無懼作客的不利條件，加上球隊現時士氣高漲，球員狀態冒起，對搶分充滿信心

其實迷金既人應該要反辛祖

佢以前有無講過話要參加中國的聯賽

另外支持港超博彩合法化名單又多一員：
1. Wilson
2. 馮奇
3. 黎同光

而且成日將入藉兵同kimout扯上關係

雀打中堅可能好過豪，曹，超....季中要買返件亞援/外援中堅

2017-18中銀人壽香港超級聯賽將於10月14日(星期六)假旺角大球場上演一場賽事，由傑志主場迎戰和富大埔，賽事將於下午5時30分鳴笛，門票一律收120元正，特惠票一律收40元正(特惠票數量有限，售完即止)。場内售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

上仗在賽馬會社區盃以2:1擊敗東方龍獅取得今屆首個錦標的傑志，今仗在主場出擊迎戰到訪的和富大埔。對於球隊打破宿命，首度染指賽馬會社區盃，隊長盧均宜於賽後直言該仗對東方龍獅的戰況相當激烈，摘冠的過程殊不輕易，對於首嘗社區盃的滋味，感到真的非常興奮。而教練朱志光亦滿意球隊的發揮，稱讚球員的比賽態度良好，認為該仗有機會讓較少上陣的球員出場，有助提升他們的比賽狀態。今仗與和富大埔硬撼，朱教練坦言將會是一場硬仗，己隊不易言勝，他指出對手是一支行軍節奏極快的球隊，快速反擊相當湊效，這亦是對手今仗爭勝的武器，因此他特別提醒麾下球員在向對手進攻時亦必須要留意對手的反擊，避免讓對手有機可乘，而令到己隊陷於苦戰。

上仗作客以2:2逼和理文的和富大埔，今仗再度作客向主隊傑志搶分。對於球隊上仗在兩度落後的劣勢下，最終扳平，搶回一分，賽後教練李志堅坦言己隊之發揮並不理想，打和已是一個不算太差的戰果，整體而言，不滿意球隊該仗表現，他認為球隊可以有更佳的表現，未能把握機會取勝確實有點可惜。此外，球隊亦受到傷兵的困擾，不少球員需要紮住上陣，令到己隊的戰鬥力受損。今仗作客與傑志激鬥，球隊備受考驗，而李教練表示已做好一切的準備，球隊亦把握這段休戰期間保持多課操練，以維持狀態及戰鬥力，同時，傷兵亦已陸續康復，可以隨時候命上陣，他希望球員今仗能表現出爭勝的信心，更好地把握機會，而球員的士氣、拼勁和鬥志亦將會是球隊今仗取分的重要條件

黎巴嫰作客馬拉同北韓都有失波，兩場都係失波先個隊，當然都總共入左四球，贏一場和一場。
睇落香港真係有啲機會偷雞，轉守為攻個下好緊要

部分迷金派係團結撚，反分化
所以唔會話反邊個邊個

上月報度
中華男足新的總教練由英國人懷特(Gary White)擔任，而本次懷特還帶來自己的教練團，包括助理教練、守門教練全都是英國人，力圖助中華男足給予最新的觀念與戰術。助理教練為英國人蘭卡斯特(Louis Alan Lancaster)，先前曾待過上海申鑫、英國沃特福德、樸茨茅斯等球隊，近幾年都為懷特的左右手。
守門教練勞斯(David Rouse)執教經驗相當豐富，先前曾在維根、QPR等隊擔任守門教練，2014年勞斯擔任阿聯酋俱樂部Al Ain FC的首席守門教練，該年幫助Al Ain FC在亞冠到準決賽才敗給沙烏地阿拉伯的Al-Hilal。近年，中華男足得到體育署署長林德福大力支持，希望達到先前表示提升世界排名至120名，5年後世界排名前100名的目標。

唔知台灣俾幾多錢請外國教練團

辛祖作客對馬拉入左球12碼拎多2分，情況就唔同哂

狂攻兩個中堅位
如果打三中堅，就用閘位同翼狂攻東方兩個翼位，仲可以sip入中堅與中堅之間既空位

其實請教練真係最好成個團隊咁嚟

至少成個教練團足球理念係一致先

kim想打鳩斬上前比跑狗跑，廖進西帶省港盃果時打地面小組，足球理念已經完全唔同

攻帥果邊都夠做啦，帥d防守真係得啖笑，d後生仔chur多兩chur，佢70分鐘就冇氣斬同跑啦

true, 廖sir,郭指導又比意見/指揮

金井

請邊個都無用啦，啲老細咁大枝嘢

我島超越港仔不是夢

停派passport

狗志做左咩？

但佢話依家落夢想既1200萬比起落東方既好用50％，咁如果d錢唔係落球員、教練、back office人員度既話，又可以去左邊，又點會無啦啦好洗左50％ 諗唔明

主席係咪傷咗
點解已經無視咗佢

呢個人腳比飛碟陳應該和唔到北韓

覺唔覺得直接寫"catch the dream"好有挑釁性?直接針對對手個名

狗志人工

而且仲要高薪養老

同埋講到明舊球會有舊人事，有d支出避免唔到，好難唔係講緊d老屎忽

用人個名同殼係要錢既............

On that topic, I do have a couple of questions

1) If naturalizing players is part of the HKFA's long term strategy, would you considering moving to a 4+1+1 rule for foreigners in the HKPL? Each club may register four foreigners of any nationality, plus one player who must be from the AFC, plus one additional foreign player who must have been registered in Hong Kong prior to reaching certain age? The age limit would have to be around 23 or so and the player would remain eligible for this slot even if they a) were no longer under 23 and b) switch clubs, so long as they are switching between two Hong Kong clubs.

The benefits would be if a player chose to leave for a bigger contract elsewhere, then the reputation of the HKPL would be enhanced a breeding group for young talent. This would encourage clubs to get better at talent identification and improve their scouting networks.

If a player chose to stay in Hong Kong, then their value would increase as they get closer to naturalization, provided that their talent improves as well. The representative team would benefit because teams would sign more players like Sandro and Alex who were approaching their prime when they became eligible for selection.

2) As you're aware, many people emigrated from Hong Kong both before and after the handover. Many left as children and retained right of abode or right to land status. Many more are not even aware that they have either of those and can work in Hong Kong without a permit.

Among clubs, Kitchee led the way in identifying players with right to land status whom they could register as local players under the old HKPL rules. My question is whether the HKFA has a similar internal database of players who have either a parent or grandparent born in Hong Kong or in some other way would be eligible for Hong Kong, pending a passport? Does the organization engage in active recruitment of such players?

Reply

Mark Sutcliffe14 September 2017 at 12:15
Dear Lester, thank you for your long and constructive comment.
The 'naturalisation' of players is not actually a defined strategic objective of the HKFA. We are lucky (in my opinion but not everyone's) that there have been quite a few good players recently who have wanted to become eligible to represent Hong Kong. We have never pressurised anyone to do so or actively sought out players who would eventually want to. Where players want to become eligible to represent Hong Kong I believe we should encourage them and help them as much as possible, which is something we have done in the past. For example writing to the Immigration Department in support of their application for a passport.
I agree that the player pool is a bit thin and it will remain so until we have more consistent professional clubs. Therefore determining the number of 'foreign' players that can be signed is always a fine balancing act. On the one hand we need to ensure enough places for local players and on the other we need better foreign players to improve the locals and raise the standard of professional football in Hong Kong. I believe that we have the balance about right now whereby a team can sign 6 and field 4. In AFC Competitions it is field 3 + 1.
Your suggestion is worthy of consideration and I recognise the benefits that you refer to. It would be decision firstly of our Technical Committee and then a Board Resolution.
To answer your second question we do not have such a database and we rely on second hand information and word of mouth. I wouldn't say that we actively seek out players who fall into this category. As you say, some of the people may not even realise the situation themselves.
I would just reiterate what I said in my blog, for me it is of fundamental importance that our Head Coach picks the best team from the group of eligible players. He should not worry too much about where they were born. You can rest assured he would be roundly criticised if he picked 11 'local' players and lost 10 nil

yes
可惜而家東方一地傷兵 攻不算強守更不穩
想好似上季尾咁 場場對攻鬥開大都力不從心

東方推返442右閘 中路又要愁搵咩人好
442打中又怕再玩高章波 兼且右帥一定被無限中出

司徒的考驗

七鬼拍門擊敗大馬 香港高奏凱歌
Posted on 2017-10-12 in 編輯推薦, 體壇江湖 / 賴文輝, 體育
香港隊排出「七鬼拍門」陣式，於香港大球場撲擊馬來西亞，結果在全場佔盡優勢下，憑著佐迪與麥基上、下半場分別頭槌建功，以2比0輕鬆擊敗馬來西亞，打開分組賽勝利之門，並且壓過同日落敗的北韓，暫時升上小組第二位。

徐德帥(右)踢足全場並貢獻一球助攻
香港隊上一輪作客馬六甲，因為辛祖完場前12碼宴客，錯失絕殺馬來西亞良機，只能賽和1比1痛失兩分，以致三戰二和一負只得兩分，為了保持出線亞洲盃決賽週機會，今仗回師主場再戰馬來西亞，形勢上絕對是非勝不可。

上星期友賽老撾初次披甲的三名西班牙兵列斯奧、丹尼、佐迪，再次獲派正選上陣，連同早已多次代表香港隊的艾里奧、羅拔圖、高梵、麥基，以「七鬼拍門」陣式全力撲擊同組實力最弱的馬來西亞，誓要全取三分。

丹尼(左)今仗演出相當稱職
在香港大球場7920名觀眾吶喊助威下，香港隊開賽後便向馬來西亞發動猛攻，13分鐘丹尼左路傳中，徐德帥施射僅僅斜出。23分鐘，羅拔圖一記遠距離笠射幾乎得手，門將回身勉強托出底線。32分鐘，佐迪禁區外抽射擦楣高出。戰至40分鐘，馬來西亞隊長沙菲蓄意踩踏丹尼，被球證紅牌趕出場，十人應戰令形勢對香港隊更加有利。果然短短4分鐘之後，黃威右路罰球傳中，佐迪跳頂入網，香港隊半場一球領先。

換邊後再戰僅4分鐘，徐德帥右路邊線扣過後衛傳中，麥基及時接應衝頂入網，香港以2比0領先。香港隊之後大部分時間圍攻半場，馬來西亞只得零星反擊亦毫無威脅，只可惜後備上陣的鞠盈智禁區外勁射被門將擋出，其後直線妙傳同樣後備入替的辛祖，左路入楔施射地波又被門將沒收。最終香港以2比0擊敗馬來西亞，打開分組賽勝利之門，並且一吐最近十三年未贏過馬來西亞的烏氣。

香港隊排出「七鬼拍門」陣式撲擊馬來西亞
同組另一場，黎巴嫩主場以5比0大勝只得十人應戰的北韓，四戰三勝一和得十分，已經提早取得出線資格。香港打開勝利之門之後，四戰得五分暫時升上小組第二，北韓三戰只得兩分跌落第三，馬來西亞三戰只得一分包尾。

小組次名出線席位，相信將是香港與北韓之爭，香港隊下月將於主場迎戰黎巴嫩，將會是爭出線關鍵之役，假如能夠全取三分的話，爭取出線前景便是形勢大好

司徒被炒時間
一個月內 4.1
一個月後 3.1
兩個月後 2.2
三個月後 1.4

胃酸太多 4.1倍
胃酸太少 3.1倍
胃酸倒流 2.2.倍
胃酸停留 1.4倍

唔會炒，其餘9隊挽留

好猛料

東方開操 德裔新中鋒亮相

玩具部

btw下年好有可能要執柒咗佢，鍾乃雄對真.佛山龍獅有得玩ABL

九成人啊

依家個勢飛馬有機會有亞洲賽

今季只有港超冠軍，足總杯冠軍有亞洲賽踢

上2星期見到BB去酒吧蒲 心諗之前報道又話改過
有心改過就專心踢波啦 仲蒲咩

好似成日去蒲

如果港隊打反擊有艾華個啲就好
有速度 有啲腳法又唔獨食

艾華要有陳七比d直線佢追

如果有一隊足總盃+聯賽雙料，個亞洲賽資格係比聯賽亞軍定足總盃亞軍

南區事件教識大家係聯賽亞軍

東方一定9沖足總杯啦

12.1.
To meet the sporting criteria, a club must have earned one (1) of the following
(which shall be utilised in descending order for seeding purposes for any draw):
12.1.1. winner of the national top division league;
12.1.2. winner of the national knock-out cup;
12.1.3. runner-up of the national top division league;
12.1.4. third-place of the national top division league.

12.4.
Where the winner of the national knock-out cup also meets the sporting criteria
through its finishing position in the national top division league:

12.4.1.
if the winner of the national top division league, it shall be the first seed.
The runner-up of the national top division league shall be the second seed.
The third-place of the national top division league shall be the third seed.
The fourth-place of the national top division league shall be the fourth seed;

yes

南華東方兩大老牌球會，最多廢老球迷(至少幾千
一旦兩者都收皮，球市應該幾差下

唔係仲要有亞冠牌咩 如果萬一大埔嬴左足總盃，但冇亞冠牌咁點搞

12.5.
Where a club that meets the sporting criteria does not receive a license, the club which finished in the next highest position in the national top division league which is licensed shall replace it, subject to the operation of Articles 5.4 to 5.6 (for ACL) or Articles 7.1 to 7.3 (for ACC), read together with Article

假如不能永續亞冠
2018-19年足總盃冠軍就會踢2019亞協Playoff
無亞冠牌都唔撚緊要了

鼠B你計唔計到如果足總取消巴林場友賽係咪會對永續亞冠較為有利

咁其實都係有牌果幾隊先有份踢亞冠姐，如果永續到亞冠的話

亞洲足協從冇話過盃賽亞軍有資格打亞洲賽
就算有都係咸豐年前既事
好心足總班人唔好再亂咁釋法

有球對傑志銀牌決賽，勒邦占士傳比佢果球轉身volley掛網好撚靚

黃俊皓今日結婚

牌呢樣野申請就有架啦
係難過攞港超牌姐

其實個牌好似都係足總批
我諗份proposal寫得好d都應該批
南區上年都拎到

佢老婆個樣幾得意

羅神時期吸引咗好多後生仔支持南華
廢老比例應該無東方咁高

圖呢

唔好爭啦
畜力包尾最好 最好發難撤資敗走 一天光哂

在周二的世盃外，委內瑞拉作客以1：0擊敗巴拉圭，令到巴拉圭晉級決賽周夢碎。委內瑞拉教練杜迪美爾暗示，巴拉圭賽前一晚使出美人計，派妓女到委內瑞拉入住的酒店大堂引誘球員，但杜迪美爾指他的球員並沒有中計。

足腫可以學下

經過咗一個禮拜國際賽期空檔休戰，港超聯賽今周重燃戰火，東方龍獅將會喺星期日主場迎戰夢想FC。東方體育會副主席游永強先生今日早上特別探班，鼓勵球隊忘記過去重新出發，只要唔氣餒，再難嘅關口也可跨過去！

2017/2018中銀人壽香港超級聯賽
東方龍獅Vs夢想FC
日期：10月15日（星期日）
時間: 下午5時30分
地點: 旺角大球場
票價：$80/$30(學生及長者）
2017/2018 BOC Life Premier League
Eastern Long Lions Vs Dreams FC
Date: 15th October, 2017
Time: 5:30PM
Venue: Mong Kok Stadium
Ticket Fare: $80/$30(Seniors & Students)

港菁個籍係公廁黎?
話買就買? 咁容易復活!

咁垃垃個四海呢? 比駿其話唔玩就自動收皮?

南華唔降港乙, 可能一次過有齊 東方, 南華, 愉園, 公民, 港會, 晨曦, 黃大仙

唔取消:
贏巴林輸黎巴嫩
或
和巴林黎巴嫩
其實仲有數講

取消:
如果贏/和黎巴嫩個分係會高d
不過只要一輸就正式收皮
唔洗理人地賽果

其實睇你點睇
想比多個機會自己+備戰
定係玩一場定生死
如果轉對手刷分
備戰效果又會唔夠
所以都無退路了

oh

如果飛馬做得起, 其實無左東方都唔太大問題

港隊對西亞球隊24年不勝，係時侯win la
我島都win，港隊都可以,加油
去買飛入場支持

見玻利維亞比人篤灰
大家不如搵下之前亞冠同埋亞洲盃
對手有無出錯人

win巴林豬黎巴嫩

仲有大埔

無睇直播 但係聽個台灣frd講下半場拉成均勢
所以唔係無機會

希望連勝
兩場都win

港超一向都冇人睇 多一隊少一隊咪又係閉門作賽 淨係一個大球場 用個隊都蝕硬

如果半力對巴林就好笑Lu

好似係要幫老世踢

唔覺得會係🇱🇧到拎到分 無謂玩高章數
不如寄望可以係巴林到偷到雞，呃下光環又刷少少分好過

不過以你島贏坡萊，臭港全相讓嘅德性，應該都係嘔血式輸波

打鐵還需自身硬

btw 希望可以binc

要加強防守，kim用343 ok
要用雙防中，加強迫搶，可以聯防更好
好似我島頭15分鐘迫搶令巴林只有1次射門，落後亦保持隊型，到最後贏波

垃垃落order?

ptgf

派東網班女仔去

做採訪

叫啲雞去酒店大堂R一日生意成本近乎0
值得一戰

雞都有愛國既

流浪其實實知球員有去踢石地

唔明點解都比佢地踢

夜晚8點派妓女
1點半警鐘誤嗚
3點半緊急裝修

踢傷左又可以炒左佢慳一筆

偷踢囉，反正7人league啲主辦又未必睇香港波嘅，分分鐘當佢係普通MK仔

可能情況就好似要係中國捉貪官咁，驚捉撚到無晒官

呢句真
九爺

成班落街場撩人踢波賭錢「揼雞」應該揾到下食

未至於500嘅，但大跌
因為好多廢老忠實fans,成日入場，無佢地差好遠
基本上，睇香港波至少一半係廢老

現實問題
你夠膽講呢班中堅分子廢

無佢地班人一路都睇
港超港甲消失左啦

今季無咗南華
睇下季尾埋數有無大跌

隻眼開隻眼閉

應該係話吹佢地唔漲 冇錢咪搵外快囉，學桂神咁話姐 得四千點夠洗呀

btw中史老屍就不要踩過界了
自古以來，只聞國家缺賢，未聞朝廷缺官

不過而家打貪一定係留一命嘅
今日留一線他日好相見 兔死狐悲就不了

唸起個笑話：中南海俾人炸左都唔怕，秦城有成套管治班底備用

再bin黃洋c：追完假借人民的名義未 ？

垃隊人工低，唔打幾份工點維生

總監梁守志更預告說：「球隊尚有一名外援中鋒名額，遲些會有驚喜給大家！」

東方問題唔係缺可靠中堅咩

fake

要睇下🇱🇧用咩態度黎香港，始終佢地主場贏硬馬拉。如果佢地抱住攞一分既心態黎，有得打既。但香港球員好難應付到對方兩翼快速落底，三中堅既弱點就係對方可用四後衛既翼同閘夾攻香港既翼衛，所以廢金要諗下點去應付。

可以考慮繼續用子彈打右翼衛，始終佢有速度有身形，jack 做後備，442同Xu就收皮啦。左翼衛就頭痛啲，Dani未必可以捱到全場，而王子就冇經驗。

basketball?

仲reg前鋒

yes

咪再post玩具啲料啦

不過都唔知話kim sir好彩定點，
轉左3後衛之後反而未輸過

作客約旦咪閪左

駿其無比返垃立 攞埋落甲組踢
本身個駿其天旭還返俾天旭

唔應該話未輸過
而係「應該要贏嘅贏唔到」⬅️不過呢個同kim嘅臨場反應同調動關係大啲

屌 羅神最醒目
半夜消防系統失靈

南韓外援金奉珍指出，和富大埔前線行軍迅速，球隊需要小心防範：「雖然我對和富大埔今季實力未有十分深入的了解，不過據我所知，對手今季陣容變動頗大，實力亦見大幅提升，特別是快速側擊更見威力。且看我們能否在賽事中把握對手後防暴露的空間，從而取得入球致勝。」

South Korean rearguard Kim Bong Jin points out that Wofoo Tai Po owns a speedy counter-attack and the Blues defenders will need to be on guard right from the very first whistle.

“Although I do not possess a very in-depth understanding on Wofoo Tai Po, from what I have gathered so far, they have made a lot of player-changes in the offseason and have largely improved the side – especially with their lethal wing-play. Let’s see if we can expose the space behind their defense and capitalize with a few goals along the way,” said the mobile rearguard.

中銀人壽香港超級聯賽BOC Life Hong Kong Premier League
傑志 Kitchee vs 和富大埔 Wofoo Taipo
日期Date ：14/10/2017
時間Time：17:30
地點Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium
票價Ticket fare: HK$120 成人Adult / HK$40 學生及長者Student or Senior

James Pang
好消息：經過約一年時間的爭取。傑志賽馬會中心旁之用地劃回為休憩用地。

迪亞高完爆堅堅

認同，足總唔好當我地球迷係儍仔，玩埋的花考野
我地唔係只單單睇果一場半場
已睇左廢咁多年，已經厭了，講都講到口嗅
帶南華會都唔掂，如何帶港隊？

如果當年冇班高質外援同你打鳩斬，你已經一早同老婆返韓國街頭賣炸雞了！

Olivia又中
廢金件垃圾呃飲呃食咗咁多年
搞到香港隊進攻係咁鳩斬，完全冇章法去贏人！

Olivia專追擊同羅神有關的人和事，包括教練球員

如果你係教頭會唔會選麥基高梵入隊？
又如果選既話你想佢地打到小組入滲？ 控個波都要修正幾下

首先 廢金要識得練小組先

而家港超有邊隊叫踢小組
係咪得全鬼隊

傑志？傑志都放棄左小組好耐啦，依家都係中場猜下放比邊斬

發覺子厚又拋鳩人書包

傑志都有係兩邊做配合搓入禁區既
廢kim係邊路球員直接斬入禁區，好似上場徐德帥咁

Out la

佢地反緊啦...
可以將不滿廢金情緖同眾人視線，轉移落辛祖身上

邊個一直決定出辛祖
唔好講咁多 kimout

港隊
賽程-
11月9日 晚上8時 國際友誼賽 - 香港 對 巴林 旺角大球場
11月14日 晚上8時 亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩 香港大球場

.......................................................................

我島

11月14日 亞洲盃外圍賽 - 我島對土庫曼

11月底開踢的「福爾摩沙國際足球邀請賽」，屆時將有馬來西亞、寮國、菲律賓來台共襄盛舉。

福爾摩沙國際足球邀請賽為足協第一次向亞足聯申辦的國際足球系列邀請賽，預計未來每2年舉辦一次，提供中華男足與鄰近國家切磋交流的機會。

比賽時間目前預定首日在11月29日開踢，緊接的賽事則是12月1日、12月3日、12月5日，其中12月5日則是福爾摩沙盃冠軍賽，本次比賽方式小組4隊循環，取前2名晉級到冠軍賽。

活出自己就很足夠

11月尾截左數對永續亞冠冇影響？

食藥啦 永續亞冠已經失敗

唔怪得條友場場波邊望住比賽，邊拿住個電話不停講
原來有機會收得起錢，要做返咁上下野比下面野

港隊贏馬拉唔係已保住亞冠位？

俾廢kim-6搞掂左腦屎到時唔好買兩邊呀

未啦 而家仲落後緊
下個月對巴林黎巴嫩最低限度要兩場不敗先有價講

搞得掂先算啦
仲要指意廢金
我帶隊祭下天放條天雷劈死黎巴嫩同北韓仲有用啦

其實有希望架，到時有返法老，真真正正full team

兩個月前報道我島邀請緬甸、新加坡參加福爾摩沙賽
，最後點知唔嚟
變左馬拉參加

睇全文啦9527

人地有話因為舊球會舊人事

香港唔去

邀請東南亞國家

香港雲加

港超周六將由兩支不敗之師兼攻力最強的主隊傑志及和富大埔交鋒，客軍由兩大本土港腳黃威和陳俊樂壓陣，勢乘剛為港足踢出好表現的勢頭，挑戰衛冕雄師傑志以外援及入籍兵所組成的「高牆」。

【傑志vs.和富大埔 周六下午17：30 旺角大球場開賽 票價：$120/40】

和富大埔現4戰得8分排聯賽次席，少踢1場的傑志以7分緊隨。過去一周港足友賽和亞洲盃外圍賽分別擊敗老撾和馬來西亞，其中大埔隊長黃威兩場皆正選，交出1入球1助攻，表現可圈可點。這名季初狀態大勇的25歲進攻中場笑稱，正學習面對成為焦點：「我覺得這是球員經歷的一部分，要學識如何處理這些帶來的壓力。」黃威承認，為港足上陣兩仗後略有疲態，今仗難有十足狀態，但指球隊已擺脫上季入球集中前射手盧卡斯的「依賴症」，今季入球分布到更多球員身上，故即使自己未處佳態，也相信其他隊友有力爭取「士哥」。

黃威隊友、另一港足成員中場陳俊樂則指出，大埔今季勝在有不少活力潛質兼備的年青球員，加上正值士氣高昂，有信心面對港超班霸的傑志亦不落下風。

大埔主教練李志堅表示，季初已取得9個入球（與傑志同屬最多），反映球隊已適應新踢法，惟目前飽受傷兵問題困擾，謝家強、李嘉耀和馮慶燁等皆有傷在身，加上港足徵召多名主力，備戰此役難免受影響。

對於兩名「土炮」黃威和陳俊樂漸在港足站穩陣腳，堅sir樂見其成：「其實這是應該要做到的事，尤其這班20多歲的年青球員，現在是他們努力爭取的成果。老實說，他們既然選擇以這行為職業，就應該有這個目標。」

此外，今季轉投傑志的巴西前鋒盧卡斯季初狀態大勇，以4個入球暫列射手榜榜首，今場亦是他首次倒戈前球會和富大埔，賽前這名27歲射手不忘向大埔主教練李志堅致謝，感激對方上季協助他安頓在香港的生活。

盧卡斯表示，前東家大埔自上季起已經是一支實力非常強的球隊，故今仗將是一場硬仗，賽果甚至關乎今季港超冠軍誰屬。上周傑志趁國際賽檔期友賽港超球隊理文寓賽於操，結果憑盧卡斯大演帽子戲法以4：3險勝，可見此子腳風正值大順。被問到今場倒戈如果入球會否慶祝，盧卡斯稱：「若能夠入球，我可能還是會慶祝吧，畢竟現在我效力的是傑志，但我強調，我非常尊重大埔的教練、班主以至一眾前隊友，尤其教練（李志堅）實在幫了我很多在香港的生活。」

李志堅表示，盧卡斯轉會乃足球常見之事，其實雙方關係很好，至今仍有聯繫，又盛讚對方是個出色的前鋒，故對他季初已為新球會入球頻頻感高興和不意外。

上場社區盃傑志無左條肥鳩係前面爽好多
千祈唔好出佢打正選

東方龍獅 東方龍獅 東方龍獅 噓噓噓

世界排名不能作準
黎巴嫩幾勁

其中Rabih Ataya同Hassan Maatouk亞洲盃外圍賽入左3球
上場正選有個踢德丙，其他西亞波

Facebook
今日喺入境事務處見到基頓搞緊手續，估計快將入籍。究竟香港需5需要佢? Kim喺下輪國際賽期又會5會揀佢?

really.

基頓打中鋒可能仲勁

無帶眼鏡差d睇錯基奧

主要踢伊朗，阿聯酋，黎巴嫩國內球會

佢應該爭唔贏現有中堅，後備可以諗下。我反而想知佢定kiki勁啲

足夠吊打小香港

kiki同Jack Kim sir11月會揀入港隊？
今次無份

kiki唔會， 中堅咁多人可揀
反而jack右邊仲有d機會

既然有咁多球圈中人都贊成本地波開賭
真係諗唔明點解一直都唔嘗試爭取呢件事去做

李志豪 vs 積施利

Yennie就快結婚

有列斯奧，有羅拔圖，仲有法叔回歸，邊洗要kiki

積施利好d

可能係狗志要保住牛榮聰頭享利佢地
所以黎同光覺得哂錢？
之前都有巴打咁樣推測過

一定係jack
442港超踢中堅60分鐘都已經嘔哂血
仲要叫佢踢rwb要上要落

呢個時間仲有冇得註冊架

李志豪(34歲)可以退出港隊了

笑死我
摩域治超垃圾
垃垃仲唔簽個勁d嘅中堅？
仲打算簽廢嘅？
護到級？

未至於掛

望到東方要打後爭分
其他隊唔會好過
慳返啲錢嘅考慮
同隊波完整冇關

有道理

有機會 同埋借殼既話好快會冇癮唔玩係真既，佢講得好岩，租返黎既樓點裝修都好，層樓都係人地

save底東方比賽用

港隊要贏難度幾大

feel到法叔會做救世主

hope so

基頓呢啲就咪選啦 用佢不如用梁細佬
不過廢金係鬼都選

港隊需要基頓，東方要

個個都幾皮野請翻黎用黎探訪老人院，你話嘥唔嘥啦

7號仔鳩斬咋
打小組

咩黎？

姐係打小組嘅連一隊港超都冇
點要求港隊打小組

賜B可以外借出去 基頓可否回收

25/9或之前先可以借人，借用註用窗閂咗了
自由身註冊窗就25/11先閂

失業球員可以
eg 垃垃以前揾過池慶訓

公開戰術（雖然係人都知）
六人防線困死債王我朗

原來東方喺聖羅倫素簽咗個後衛

比中甲球會欺騙

球王朗自己都困得死自己喇

BTW點解玩具部個控球後衛可以做到上季ABL得分最多球員？話明係打後喎

基奧夠係打前鋒 咪又係唔識入波

傑志中心旁土地擬改建居屋 城規會收逾900反對意見 終撤建議

我都唔明司徒sir點解落後都唔出李琪同陳兆榮喎 有佢兩個港版水花兄弟射入三分波東方實反勝啦

關注有關議題的「撐場大聯盟」聯絡人陳智聰表示，歡迎城規會接納民間意見，相信用地短期內都不會受到改劃。不過他表示，由於當時政府表明會另覓土地重置足球訓練中心，待遷置後才再改劃，故仍擔心「插針起樓」的計劃會捲土重來，大聯盟必會密切監察。他指，傑志中心為該區帶來難得的體育氛圍，提議政府可將安睦街公園空地，作為傑志中心擴建之用，成為大型足球訓練中心的基地。

俾傑志用作未來擴建係最好

畜力今日要交改善方案俾足總
無哂消息？

高比入波咁勁點解要打後衛

爛區打6-3-1陣式

Kim sir咁識玩實擺個華人後備係度滿足下d血統膠

葉鴻輝一定正選
442後備

陸志豪因私務要返加拿大避戰

睇錯債務

田先生令大家蒙上陰影

當初成立黐線佬，同人講我哋想建立屬於香港嘅球迷文化，身邊好多人話：「你係咪戇鳩？」，「有冇錢收架？」「你唔係咁天真，認為香港人會同你鳩叫下話？」

前幾日對馬拉呢場波，我好感動我終於見到少少成果，入場人數雖然唔多，但竟然有好多球迷同我地一齊發癲，叫足90分鐘之餘，即使大家三唔識七，都願意搭著膊頭跳，我有一刻真係以為自己去咗溫布萊。

多謝咁多位黐線佬，為我地砌岀呢一幅咁美麗嘅圖畫！

今次只係開始，呢條路仲有排行！

[OnTV直播] 港超聯 14/10 - 14:30 - 南區 vs 元朗

係都我先

睇完直落
【爭榜首】【寒露折桂】[有直播]港超聯 14/10 17:30 傑志 VS 和富大埔

一支傳統勁旅面臨包尾 實是港超進步的曙光

October 13, 2017

足球黐看

當我們看到英超李斯特城能拿下冠軍，曼聯於後費格遜時代經歷過排名第7位的最黑暗球季，證明了一個有實力的聯賽，一支傳統班霸，有金錢、有班底，也未能就代表每季得心應手，最主要的原因，是聯賽的競爭力強勁，中下流的球隊水平才真正決定一個聯賽的可觀性，我們也能於英超聯賽中看到中下流球隊能戰勝班霸的戰績，能以弱勝強才是足球吸引之處。

夢想FC新軍發圍，以全西班牙外援帶令一班小將踢出了風格和成績，打破了以往青春班必然包尾的局面。
地區球隊發展穩健能於聯賽站穩陣腳，除了冠忠南區得到長期的穩定贊助，球員收入和班底都提升不小，以及和富大埔能留得住有港腳級數的新力軍如陳俊樂與黃威，證明了加盟地區球隊對球員來說，薪金和球迷支持還有一定的吸引力。
香港飛馬收成正果，飛馬這個名字，在香港足球已發展一定日子了，由2008年的天水圍飛馬以至太陽飛馬，一直位於聯賽中上流，可惜的是未能站穩班霸甚至取得亞洲賽資格，今天他們好像找到了成功的方法一樣，使用球員適當，班費運用得好，可能有機會挑戰到傑志的壟斷局面，是可喜。

今天，我們港超雖失去了一隊南華，可能因成績問題而放棄職業戰線，但筆者相信有人辭官歸故里 , 有人漏夜趕科場，這也可能只是個別例子，就算傳統班霸失落了，總有後起之秀接班，港超才能生生不息。

現在也有另一支傳統勁旅將會面臨了五連敗的困局，當球迷膽心他們未來有機會會放棄，倒不如想像也許下季會因成績不佳而努力增兵，作為球迷，我們想看到的，不就是一個擁有良好競爭的聯賽嗎？

港超聯 不敗對決！傑志激鬥和富大埔
10月14日(六) 00:30

周六尾場上演傑志對和富大埔的「不敗對決」，上輪聯賽原定對R＆F富力遭延期的傑志，對上一仗已是3周前對東方龍獅的社區盃。在空檔期為保持球員狀態，傑志上周六跟理文進行友賽，在多名港腳缺陣下以4比3險勝對手，盧卡斯更轟入3球。主教練朱志光重申，球隊已為下半季出戰本地及亞洲賽事兩條戰線建立基礎：「季初已有計劃去應付下半季緊密嘅比賽。賽程可能因天雨或場地改期，令到比賽『逼埋一齊』，呢個係我哋過去幾季嘅經驗，要確保足夠人腳去應付下半季頻密賽程。」（東網周六下午5時30分直播）

李志堅：傷兵問題必須面對

和富大埔上仗作客理文在兩度落後下扳平，力保今季不敗身，惟部分球員負傷上陣但最後仍被換出，主教練李志堅透露，傷兵迄今情況並無顯著改善，但球隊必須面對這類問題：「球隊近3仗都入到2至3球，亦製造好多機會，只係入局方面比較慢。不過喺傷病嘅因素下，對球隊發揮實有影響。」「堅Sir」亦透露球隊近兩周持續進行多課操練，以維持球員狀態，但代表港隊上陣的黃威，歸隊後出現疲態，賽前再視乎情況才決定會否派其正選上陣。

[/quote][/quote]

[/quote]
[/quote]

特稿：南華自降入場人數反增

本地職業聯賽由甲組「升格」為「港超聯」望令球市復蘇，但反而每況愈下，過去三季的場均入場球迷是持續下跌；今季擁有相當多球迷的南華自降甲組，季前不少球圈中人擔心令球市雪上加霜。不過，今季港超聯已進行四周賽事，從入場情況來看，場均人數更比上季同期稍為上升。
港超聯今季由傑志對東方龍獅揭開戰幕，就算面對傑志今季加票價到120元仍吸引到接近4,400名球迷入場，數字勝過預期。經過四周賽事後，暫有19,641人次入場觀看港超聯賽事，總入場人次是低於上季的首20場的21,705人次，但今季有三場賽事改期，入場不及屬正常情況，如計每場平均入座是1,155人，較上季同期首四周賽事的場均的1,085人多了些少。

雖然今季少了南華這隊仍有一定號召力的老牌球隊，但缺乏吸引力的業餘隊港會降班，另外，上季以小西灣運動場為主場的富力是上季「票房毒藥」，而該富豪球會改以廣州為主場（仍待足總進一步審批），加上沒有較弱的球隊，強弱懸殊大減，對入座會有幫助，惟東方季初戰未如理想，或會影響球往後的入場情況。

平均人數高係因為傑東開鑼同少打左幾場冇拉返低

冇咗富力小西灣啫

「球迷打氣 理文送禮」計劃現正推出Plan B，非球迷會成員可以喺今個星期日晚上六點半開始，於將軍澳運動場售票處登記入會：現有球迷會成員，可以喺售票處搵理文職員領取禮品換領卡。

每場賽事嘅售票處，都會有理文職員為球迷蓋印仔。之前已經喺FB打卡嘅球迷，如果想轉Plan B都可以出示返過往打卡相片，職員會為大家補蓋印仔。

球迷會成員每次入場睇理文賽事為理文打氣，都可以得到印仔一個，集齊一定數量，可以換領不同嘅禮品，仲有機會參與大抽獎！

#香港足球 #理文 #理文足球 #撐香港足球 #體育 #足球 #港超聯 #撐港足

再直落曼對利

想睇下今日場大戰撐傑多定大埔多
傑既
大埔既

今個星期有咁多直播 正

每個禮拜可以直落

港超毒撚可以連續兩日唔出街

最神奇係垃立主場對蓄力都有直播

呢場會唔會係畜力俾錢

希望唔好打風
要睇東方聯賽五連敗

最多三號

等睇binc

好驚binc勤

收聲啦

有5場直播真係好

打風冇街出都可以留喺屋企睇波

打風cancel?

做住project睇波波
冇得睇住做真係想freeride做present算

八號風球先會取消

true

畜力全部俾哂
因為要喺大陸廣競播 好似係

認唔認同 做project /功課/present 係最on9既事？
學期尾考試咪ok囉，平時搞咁多野多餘

睇嚟傳統球會嘅時代已過去，古有星島精工等等消失，之後就到愉園東方，之後就南華同再嚟多次東方。飛馬，理文，夢想呢啲叫做後生少少嘅老闆，諗嘢應該近啲呢個時代，希望係好事嚟

present出嚟學到嘢我冇咩問題嘅
功課係幫你穩固知識 可能有人需要有人唔洗啫 冇話好唔好嘅

Paper / Presentation全部B+以上，但一考試就唔撚想溫書，全部B-或以下

【寶衛港足】香港教波自求多福

【體育】大家好，第一次見面，先簡介一下，我是執教過大埔和南華的張寶春，亦是現任港甲黃大仙的主教練。

歐洲頂級聯賽競爭激烈，睇見英超的水晶宮5連敗後，怒炒法蘭迪保亞，連安察洛堤亦在季初吃了拜仁慕尼黑的無情雞，感觸良多，不得不分享一下教波多年的點點滴滴。別說歐洲，在香港球壇能夠執教一支球隊長達5年，已經絕不容易，記得在大埔的5年歲月，是教練生涯最美好的回憶。

世上沒有鐵飯碗，之所以能夠執教大埔5年，主要是我一手一腳、由下而上建立了球會的整個發展體系，尤其是良好的青訓系統，每季晉升2至3名U18青年軍上一隊，讓小將看見向上流的曙光，才有進步的動力。麾下，車潤秋和張志勇的發展穩步上揚，車潤秋曾出戰港澳埠制賽，張志勇則入選大港腳名單，現時在兩大勁旅南華及香港飛馬佔一席位。

在香港，教波不容易，收入不高之餘，其他諸多限制造成制肘，比方說，主教練建立教練團隊是相當重要，可是香港球隊往往只會更換主教練，難道改變一個人便可改變成隊波？大埔戲劇性降班，及後南華邀請我上山執教，種種原因令我與我的團隊要分道揚鑣，導致「孤身上山」，也非當時所願。要知道一個完善的團隊，成員彼此互信，認同主教練的執教理念，合作無間，事半功倍。

在香港，當教練的另一致命傷，就是沒有一個良好機制薪火相傳，我們沒有良師可拜，以個人為例，過往沒機會跟隨名帥，只能從郭家明和黎新祥的交談中偷師一招半式，出道至今只是無師自通，自求多福。

看看，摩連奴得到卜比笠臣慧眼提攜，也做過雲高爾助手，現在青出於藍，但我們的教練卻要由零開始，走了很多冤枉路。香港教練質素不低，培育的限制導致展較緩慢，莫非我們只想港隊永遠由外籍人士執教，抑或我們始終相信外國月光特別圓呢？

哈哈，每次講教波，內心總有千言萬語，但因篇幅有限，下刪萬字，有機會再談，體育給我機會同大家講波經！

upset春食撚屎啦

請教練要成team人咁請又唔係冇道理既 不過車潤秋同張志勇都可以拎黎打J

屌你連垃圾車同76勇都可以J

btw條友FM好勁 差唔多全部10以上

不過Upset有兩樣講得岩

就係球隊係需要教練團隊而非教練一人

另外香港教練冇咩機會出外見識/跟外國教練學習
塘水滾塘魚情況下好難有好大進步/突破

邊條友先？upset？

我個save年年升降機都係R&F/永義地產/港會呢3隊 蓄力降左落港甲但升唔返上黎

yes
仲有車&勇都係港隊常客

佢搞亂南區南華定出文嗰個搞亂

理文有會歌，Alan Po主唱

搞到我都一頭霧水
勁旅?南華?

我帶港隊開始用假人了，我自己教阿狗+港隊，有一兩季d青訓gen到d 2.5星PA既幼幼，大埔直頭有個3.5星PA世界級幼幼前鋒，不過得178cm高

主題曲將會喺聽日主場賽事播放，歌手仲會到現場為理文打氣

D詞

如果我係馮嘉奇, 我會去搵窿捐~~~~~~

外國月光唔係特別圓你又去日本同泰國學師?

張sir都反

清泉大埔同理文都反你班撚樣無良心呀

寶衛港足 人唔笑, upset都吠

流浪呢首派台都得

打打氣完勝

唔係upset條垃圾尾二果場對晨曦和緊都走去踢505
大埔駛撚降班咩

大頭少有公正

段片本身得200views, 立立一post上fb, 依家x10

Lee Man!!! Lee Man!!!
重新出發 爭氣！
Lee Man!!! Lee Man!!!
奪標 爭勝 打拼 靠著信念與對手來較勁！

我今日唔反大埔嫁

每個比賽週起碼要有一半賽事直播啦屌你

理文係有心搞 不過隊名同logo太柒

垃色不改

消息指美路史拿域加盟了斯洛文尼亞次級聯賽球會 Nogometni Klub Krka。

「傑志剋星」美路史拿域說：「傑志是一支強隊，每次跟他們交手我都踢得特別出色，因為我想證明自己的能力不在他們之下。」

wfc??

I華頓還我血汗錢

你up咩?

總之一鬧邪惡核心就實無死
唔會理人係咪其身不正

垃垃把聲都幾入咪

做DJ應該唔錯

3唔34都要退隊㗎啦，前幾季打東方柒到無人有
波底差轉身慢，人地扭兩野就過左佢

佢以前公開宣佈咪話唔再踢香港隊？點解廢金叫兩野就食回頭草返來？

天生靠把口揾食：
大狀
DJ
搞波9up?

咁老實講，世盃外好彩有佢替工踢左閘，唔係既話都唔知用邊個好

讓個正選位你喇一係

true, 果時442表現幾好

東方個年唔係拍住基藍馬負負得正好撚勁咩？

以前同荷蘭合作，都帶左利沙雲、龍門訓練員、體能訓練員....等成團人過來

果時金毛倫條野孩子身在福中不知福，幾次半夜三更逃離集訓營，次次要狗志係出面捉返佢入去仲幫佢向教練、足總求情

如果柒羅南華時期，廢金以前唔長期揾佢入港隊霸住個位
剝奪其他球隊有潛質球員出大賽幾會，當時同依家可能大把選擇

嗰陣32咋，而且喺中甲踢緊，無表現真係食屎啦。條友根本就大部分時間都廢嘅

因為啲香港人從來無為代表香港感到光榮，係有依代入藉兵俾kim洗到腦要 die for hk, 先搞到啲華人發覺，屌原來入港隊唔係必然

2016-17球季
最佳主裁判員 - 廖國文

實至名歸

2016-17球季
最佳助理裁判員 - 林廼基

WHO FUCKIN CARE

你都幾搞笑

true, 442好似係中港大戰同打烏豬 好勁
平時mama

個陣東方唔要佢佢想掛靴 係kim叫佢繼續踢

大賽球員

巴打完全係典型香港球迷
踢得唔好就屌你老母有無練波架
踢得好就有表現應份架喎

屌，jdt fans 喺G大阪fb Page 叫飛腳買safiq rahim喎

on 99

搏外流

呢條友出幾多力，之前做過啲乜大家心照，我只係覺得佢有幾場表現不值得吹奏

關你撚事咩

Another pre-season win for our Westfield W-League side on Friday night.

Match Details: A debut goal to our Hong Kong International attacker Wai Ki Cheung, along with strikes from Allira Toby and young gun Leah Davidson helped secure a solid 3-1 victory over UQFC!

仲以為係飛馬

good job

其實佢好多時都hea踢玩波，如果場場認真踢，成就更好

巴士打吡上季煲到黃竹坑有1167人，今年直插到得返530人

【香港金球】夢想沙龍主席黎同光

周日港超話題大戰，聯賽兩連勝嘅夢想FC將會對住聯賽四連敗嘅東方龍獅。上季開季前東方時任班主黎同光突然撤資，引起球圈嘩然。潛伏一年後，佢由零開始建立過另一支球隊 - 夢想FC，當中有咩原因會退出？今季點解會返嚟？返嚟之後又有咩目標？今期《足球周刊》香港版就襯黎同光「倒戈」戰之前，搵佢嚟講下當中嘅前因後果。有興趣嘅朋友記住留意今日出版嘅第90期《足球周刊》

黎同光做乜走佬

你要問問南區，元朗場呢面絕對1000人以上

佢hea唔hea都係咁
先天性不足同根底有限，不自量，無貨都自以為球王去玩波
只不過係經常比人吹奏，出道時池中無大魚，同識做人罷踢，後有老闆同泡菜金關照

唔係掛 442香港後衛講top 10

唔反辛祖囉
辛祖好波

老師又中

風！

希望明日mk國入波，證明自己
並幫垃隊護級

即時binc

-6姐 次次都係鳩足成場但有波入

傑志下半場完全控制大局
淨玩9斬/draw foul 搏罰球角球已經足夠反cup

1300人咁少

估唔到今場大戰得千3人咁少

表現正常咪係
得2015-2017係比較有穩定演出

唔可以睇小妹祖

十姓家奴 到底而家撐東方定理文定大埔

波飛賣咁貴 梗係人少
我就杯葛傑志主場的

真係太貴
雖然我買左季票 但生客

我都想聽下top 10 返邊十個

今天(10月14日)在香港仔動場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，傑志憑華杜斯與辛祖下半場各自頭鎚建功，以2:1反勝和富大埔全取三分。今日的入場人數為1,595人，購票人數為1,419人，門票收入為$58,690元正。

唔係1392人咩 究竟幾多人入場呀足總

連數據都可以修改

55

香港仔運動場 ？

淨係睇票價我都揀睇東方啦

又貴
7:30又要睇英超大戰

足總開天眼睇多200人啩

近10年，442一定係後衞top 10, 佢仲可以踢幾個位
當然，同八九十年代前輩無得比

傑志票價已與部份j1球隊相若

票價水平與日職相約

和富大埔在周六的1場港超足球聯賽半場領先下，抵不住傑志洋槍陣的壓力以1：2落敗，主力黃威、陳俊樂賽後茫然坐在後備席上發呆，前者更是眼有淚光

要怪就怪跟著個垃圾教練啦

日後更有動力決心滅鬼
希望左羅學下呢種態度

我鹿大人飛最平都係百六蚊
18歲以下係一舊水唔使
相比之下傑志大人飛好撚貴

大擺「洋槍陣」的傑志啟動強攻模式後，客軍即應付得吃力，66分鐘華杜斯突如其來地入楔、搶點接應林柱機開出的角球頂入，而89分鐘辛祖頭槌建功，就令大埔搶分計劃功虧一簣。

今天(10月14日)在香港仔動場舉行的中銀人壽香港超級聯賽，傑志憑華杜斯與辛祖下半場各自頭鎚建功，以2:1反勝和富大埔全取三分。今日的入場人數為1,595人，購票人數為1,419人，門票收入為$58,690元正。

洋腸陣

建議佢地去問問av堅

好似呢排唔係第一次同球場廣播嗰個唔同

應該係因為本護照得來不易
所以先更加珍惜為國家隊上陣機會die for hk

仲要打埋香港仔動場 想點呀足總

堅爸 得啖笑

av堅呢啲教練 永遠用死一班人踢
比賽緊又唔敢變陣做下啲調動 咁樣帶隊仲想攞聯賽冠軍 咪講笑啦

揸住豪華陣容嘅AV堅5場有3場失分

傑志主帥朱志光賽後表示：「幸好球員態度好，加上體能足夠應付90分鐘。」他指出，球隊已三周沒有比賽，幸今仗體能上沒有大影響，朱sir續指：「傑志要習慣對手主守時的踢法，如果對手可攻破我們，就會很麻煩了。」後備上陣的林柱機交出兩個助攻，他表示：「落場前教練指示我需要融入比賽，為前線和後防作出聯繫。我很高興球隊最終能取勝。」

大埔教練李志堅就指：「可以用的球員都用了，最後差一點點。現在只是第五場，不是絕路，對手都會有機會失分，大家的差距不算很大。如果我們少一點傷患困擾，對手其後出戰亞冠，我們的形勢會更好。」堅sir又指，球員打得很有拚勁，惟半場時杜度已經體力下降，但要平衡制空力，故沒有換走，他續說：「後備力量是勝負關鍵，對手那個先上陣都分別不大，我們就沒有這個能力。」

可以用的球員都用了

換人記錄 1/3
伊高沙托尼 迪亞高 45' +2

後備起碼仲有個中村可以換出黎搏，
av 自己廢就廢啦

佢諗住死守咪冇人用

請清泉理讓路 讓飛馬先行

大局為重

上季南區同元朗都有免費旅遊巴接載，南區好似係旺角同九龍塘有站，元朗就直出

另外上季兩隊同東網都係咁煲巴士打吡，今季兩隊都少咗好多宣傳
特別元朗，九巴依家無乜心搞，個fb靜到，簽咗兩年約焗住hea埋佢算咁

同埋上季嗰場有冠忠模型賣，唔知有無吸到多少巴膠

飛馬來了我帶路

點解輸之後唔中村換杜度呢反正杜度都冇力

10月世界排名黎巴嫩將會爆到上去100名, 巴林125
召喚鼠B
如果和黎巴嫩輸巴林, 香港有冇機保到亞冠?

聽日分分鐘冇辣殺波睇

可能有8號波

係咁嘅我都唔願做人了

Av堅下半場望住傑志球迷區嗰面角球旗望咗20分鐘
都唔知做乜撚

華杜斯追和一球
充份反映佢喺港超hea踢都可以入到全年MVP

好彩唔係直吹
再取消又多3場要改期
計埋第一周既理文對流浪
有4場等住排

其實香港現時好多入籍兵
同西亞已經唔係因身體質素而要穩守突擊

以金毫無戰術改變的情況下
基本上港隊狀態好會贏哂2場而差就會輸哂2場

雖然數字討論一下都無所謂
但以波論波一贏一輸冇乜可能

講咁多 咪都係輸鳩晒比你睇

丹尼十日內打三場波，全部踢足90分鐘，毫無疲態
勁!👍

我想講體能分野係今日傑志可以反cup其中一個重要因素

賴恩格菲斯短評港隊表現

佢今場都好似hea hea地，只係比大埔重點招呼，比人踢左好多腳

入籍兵身體質素對西亞佬無優勢架
尤其見到helio， 羅拔圖唔係好穩陣，後防頂到先la
d西亞球隊節奏快，黎巴嫩前鋒速度快又高大

佢根本身體質素都壓倒全港超
傑志上屆靠佢其他位都冇咁der皮
呢場佢完全係貝碧托夫式hea打主導成場波

羅拔圖好可能俾人無限中出

kannas話唔訪問鬼佬係因為好多巴西鬼英文屎
而且要就返觀眾(大部份都係聽+講廣東話多)
佢今日本來想搵Lucas 只不過傑志習慣賽後要同球迷握手加上Lucas英文垃圾到無輪
所以只好搵傑志朱

Kannas英文我放心

無優勢但係唔會輸，俾著啲華人大帝就係劣勢

其實訪問主隊主帥好正常姐

羅拔圖都唔知係狀態低迷定滑落緊
要擺後備甚至棄咗佢了

我睇佢滑落緊
脂肪比例開始上升了

佢無論防守出腳定進攻比波個下timing，都係港超數一數二啦。個下應該比前定比番後/橫嘅工夫，冇咩人夠佢黎。

傑志今年d波冇上年咁爽，唔知關唔關一齊出辛祖+盧卡斯事

用辛祖打中場咪唔爽

如果今日係av踢辛祖個位，傑志應該唔會贏得咁辛苦

堅sir又指，球員打得很有拚勁，惟半場時杜度已經體力下降，但要平衡制空力，故沒有換走，他續說：「後備力量是勝負關鍵，對手那個先上陣都分別不大，我們就沒有這個能力。」

【卡努襲港●不斷更新】天文台︰明早考慮改掛8號波

明日三場港超聯點算

To Kannas:
唔係覺得你唔識英文呀 係我地一直都見只搵本地球員同教練訪問 所以我覺得呢個係東網嘅做法 而傑志成隊正選都冇乜人識廣東話 變相每次訪問好大機會會問朱sir 所以會諗如果教練都換左鬼佬會點 順便暗示傑志成隊都係鬼
我冇心亦唔係想暗示or寸你唔識英文呀

5輪聯賽後，和富大埔終吞下今季港超首場敗仗，主帥李志堅及眾將賽後都極為失落，「堅sir」認為後備力量及華杜斯的存在，成為勝負關鍵：「對手的後備陣容，其實都有能力踢正選，只是視乎戰術而決定正選與否；傑志中場的華杜斯是關鍵，無論我們如何以人盯人防守角球，樂仔（陳俊樂）仍不及他，我認為傑志的每個對手，都應派人緊盯他。」不過他認為，大埔仍然有機會爭標：「只是第5輪賽事，我們陣中有許多傷兵，迪亞高早前眼部受傷，半場時他有一邊眼看不見，也希望李嘉耀、馮慶燁、謝家強可以盡早復出，很希望次循環可以完整陣容迎戰（傑志），一定有機會贏回一仗，而且傑志還要打亞冠，也有機會失分。」

如果樂仔可以有華度斯水平，港隊便強大了

華度斯以前有西甲中下游正選水平
樂仔有7成都夠港超屈機
意識始終差太遠

貝利贏波了

捱多幾分鐘
水晶宮就可以超越東方
係今季聯賽拎到分數

人地美國讀high school架屌你

我車

有7成就去左歐洲啦ON9

佢本身香港讀間中學都唔係易入

睇app 貝利好似轉左532
Tsun無得放係左右翼
所以宜家後備都無

原來四比一果張改圖黎？
岩岩上返網睇原來都係二比一
仲以為大埔柒到輸多兩粒

唔係改圖 係on.99 on99

Kannas考慮下有理文既賽事訪問下Jordi

佢啲英文幾好聽

大家請inbox返kannes同佢講

馮奇要搶鏡頭 不了

起碼唔撚係唔識英文就入到囉 你柒少陣得唔得啊

「趁國際賽檔期，本地賽事休戰，教練團為球隊訓練內容方面做咗一啲調整，大部分球員都得到調適，雖然球隊仍然受到傷兵問題困擾，但士氣同隊內氣氛都比之前好番好多，依家只係差一場勝仗，希望球隊可以盡快重返正軌。」縱因成績欠佳飽受壓力，卻仍默默耕耘的東方龍獅主帥司徒文俊表示。

傷兵問題考起司徒Sir

難得洛迪古斯可以全面復出，另一進攻主力勞高又拉傷，加上衞將張健峰早前於熱身賽中遭踢傷，以及中場沙巴仍未痊愈，致令「司徒Sir」要為今日一戰之排陣，絞盡腦汁。「其實徐德帥同麥基兩個踢完香港隊之後都有少少傷，不過問題唔算好大，但出咩陣容點都要等到賽前先會決定，相信會有一、兩個位置變動。」他亦提到對手夢想FC的近況很好，一班年輕球員在梁志榮執教下，漸漸建立了本身的踢法。「期望同對手合演一場精彩賽事，當然希望最終勝利係屬於我哋啦！」「司徒Sir」謂。

上面個條友精神分裂
自己覆自己

石門咪歐洲囉

又用返09

九蛇講得岩 垃圾如我 讀埋大應當自殺

Kannas mon post都追得好貼

叫你公司開個acc比你，上黎一齊同痴線佬sssss互動溝通講波經啦

LIHKG個APP廢撚到 禁一下出3次

I am studying master in UK
I guess a patient whose name is 9527 has escaped from the psychiatric hospital

個post好重要所以講三次

SO? 代表英文廢？你on9?

互動溝通講波經呢個term, 我講完自己打冷震

得喇，我睇到喇

睇moto gp日本站

連埋wec 5點左右乜都完喇
夜晚要點捱

Kannas顏值完勝Yennie
上星期有幸搵左佢合照

東大>>>>>>>港大>>>>>>>>六大>>>>>>>樹大OU個堆>>>>>>地核>埋大

笑尻人地間U 好威?

有英超教練唔跟啊拿
抵撚死啊

留係飛馬依家都唔係跟bond啦

最少都有一季學下野呀

華杜斯入過皇馬波，樂仔無可能比得上啦

邊個都好過AV 堅啦

Upset春

呢兩件真係同級，教下學界就可以

咁都有交嘈

好型 有鬥心想贏係好事黎
下半季仲有場主場對傑志啊

唔係嘈唔嘈，呢D 係有無品問題

出廢9又會失波

希望唔駛鞭

【球迷留意：星期日三場港超聯惡劣天氣安排】
球迷們，由於颱風迫近本港，星期日嘅港超聯惡劣天氣安排如下：
若係比賽開始前5個鐘內，天文台發出以下警告訊號(或仍然生效)或預計將會發出以下警告訊號：
1. 八號或更高颱風訊號 或 黑色暴雨警告訊號：
賽事取消 (補賽安排將會在稍後公佈)
2. 三號或以下颱風訊號 或 紅色或黃色暴雨警告訊號：
按既定程序於賽前視察比賽場地，檢查並確認場地是否適合如常進行比賽
請緊貼我地Facebook/網站嘅最新消息！各位記得做好防風措施！
-星期日賽程-
標準流浪 vs R&F富力
下午兩點半 深水埗運動場
東方龍獅 vs 夢想FC
下午五點半 旺角大球場
理文 vs 香港飛馬
晚上八點 將軍澳運動場
#HKPL #BeTheOne

唔好取消呀 放假冇波睇好失望

想睇東方對夢想

東方轉左真草場反而多左人傷

樂仔踢足全場咪執到

但支那超可以坐穩後備

球星台節目話kong u嗰塊公廁地嚟，有咩要用草地嘅活動都嗰到搞，例如rugby
同埋祖爾話睇過塊地，個樣幾唔精神下

證明佢當年無講大話，踢人造草先會傷

做咩話人唔識英文仲要Challenge人 你掛住yennie冇問題，但唔好講d咁難聽既說話講kannas,佢對班球迷咁好大家珍惜下啦

當然狗志仲講到有幾大壇嘢，原來係公廁地

終於有時間，今季港超第一次入場
首先講下傑志球迷，覺得愈來愈成型，雖然未有日本馬拉個d水準，但都有一大班死忠肯跳肯唱都幾過癮

不過場波好慢，好慢同好慢
中場組織方面主攻既傑志已經少
反擊既大埔都只係得ww上半場同袁/樂仔有一兩次二人配合
去到下半場，傑志壓上，換上假鬼陣，不停分兩邊再斬
連利用lucas做停波中間cut入或者中間配合都係無乜
最後入波靠死球同死球
依d波點收人百二蚊啊

另外覺得富力個鬼佬講到好啱其實，港超波踢既就係得斬同斬
連班覇都只係打無乜配合度既燒味波，港超質素只係每況愈下

如果好似葵涌運動場果d真草，咁不如人造草好過 個場有石仔同凹凸不平，勁易唔小心整傷

傑志擺辛祖踢中場，就係變左斬斬斬囉

冇記錯我都講過7月頭嗰陣仲係薯仔田
點整都一定有漏洞

咁搞法班球員仲易傷

to市川
如果輸巴林和黎巴嫩
無計錯的話
伊朗要跌到782分
+
澳洲未能反cup伊朗
+
馬拉要輸比北韓
+
馬拉11月無任何友賽(或者有但輸)
咁香港就啱啱好以0.001分之差反超馬拉

計到咁盡

9527條on9唔洗理佢啦

本港風力會在日間顯著增強，天文台會在早上改發更高熱帶氣旋警告信號。

無波睇了

今日頭兩場應該取消
睇下夜場有無機會踢得到

差距就係可以咁細
呢個數字遊戲係好撚刺激

半世紀後再有港將落班英倫 張子岱寄語戴偉浚：落到場要有信心

「阿香」張子岱早在60年代已遠赴英國效力黑池，是亞洲首位在歐洲頂級聯賽上陣及入球的球員。事隔半世紀，戴偉浚成為他的「接班人」，去年和英甲球隊貝利簽約，再有本港球員進軍英國球壇。張子岱表示，早前曾在英國觀看戴操練，認為他體能不錯，亦願意刻苦操練，相比香港球員已於體能上「超班」，寄語他「落到場最緊要有信心」，保持正面心態。

張子岱60年代赴英發展 曾取得入球

林大輝慈善基金舉辦《一岱偉大鍾鋒 締造光輝歲月》回顧展，展出香港足球壇「黃金時代」三位名宿張子岱、黃文偉及鍾楚維的「威水史」。其中最廣為人知的張子岱曾在1960年，以19歲之齡加盟英國甲組球隊黑池，成為首位效力歐洲頂級聯賽的足球員。他在翌年1月首次上陣，其後更在對錫周三的比賽中，成功攻破對方門將十指關，是至今唯一一次有本港球員在歐洲頂級聯賽入球。
戴偉浚（中）的體能獲張子岱大為讚揚。（資料圖片）
大讚戴偉浚體能 在香港已「超班」

張子岱表示，自己有留意戴偉浚的發展，過去曾經在英國觀察他訓練，認為他刻苦耐勞，表現不錯：「當時我睇住佢操體能，捱到最後都頂得住，如果返到香港已經係超班。他又鼓勵戴偉浚，「落到場要有信心」，「踢失無問題，最緊要覺得『我好過你嘅』，不要怯場」。

張子岱亦在在活動中提到，對於今次有機會讓市民了解過去球壇發展，感到高興。他回憶自己當年在球場上的經歷，「踢波唔一定要硬碰，技術好都一樣得」，同時又希望香港年輕球員能專注練波，「將目標放高一啲」，「唔好怕辛苦，練好體能、速度，足球（勝負之間）有時就係快少少。」

8號波
無港超睇

都好,之前擔心今日開工無得睇

但羅神用果陣咪一樣係公廁地

冇得睇東方輸波

9527不嬲亂咁吠架啦
關掛住yennie乜事
yennie中文都未講得掂仲英文

傑志學巴塞踢法果陣好好睇架
甘巴爾走左之後就變哂
而家連av都無得踢

係冇得睇東方啟動十四連勝
屌你老母

要呀豬蛇打戰術比你睇會否FF太多

東方咁遲先有得打南區一定係逼害東方冇得啟動連勝

8號波無港超
垃隊又爭唔到第9

南區是東方的盟友，是反傑先鋒。

屌你老母天文台
出面一滴雨都冇

好撚大風喎

冇垃圾波睇

人既品德都一樣有，你呢隻五毛狗就真係無品

我呢邊完全無風無雨

當日甘巴爾邊個做緊助教，無理由小小LESSON PLAN 都無留底架，要練實可以練翻

朱sir本記事簿究竟寫咗乜嘢戰術

隊波勁咗、部分球員超班咗，打個人技術都贏到，戰術要求咪少左
今季仲要有Lucas，打流星雨都有威脅，更加唔需要執行甘巴爾年代啲戰術、地面進攻，9斬就得
當然呢個係進步定退步就大家心照

富力果場又取消
連個天都唔鍾意佢

下場係垃隊vs傑志 銀牌
垃隊幾時先爭到第9？

九蛇，你估個個出去留學嘅人都係射撚滿咩 大把人英文講到bilibala

點解嘅？
好彩下場有法叔

唔知點解香港球迷咁執著要打小組
direct ball都係戰術一種
睇班球員決定打咩波先最重要姐
香港根本無可能好似巴塞咁
按照自己個踢法而增兵

5週踢得2場，
2場天氣，1場自己攞黎

食藥吧老師

老師皇天擊殺左卡努未?

抵撚死

direct 波係戰術一種，但出到去仲可唔可以尻斬到呢?

再講，摩佬個D 手頭上有幾套戰術，9981 斬係其中之一
但 9981 斬係朱蛇眼中，就係佢既唯一，呢個就係分別

除左笑尻人讀邊間大學 你仲識D 乜?

入到波，贏到波就係最佳踢法
哪怕泊全場大巴，入一球死球之後死守完場都係贏波

留返尾場睇都好呀

一場都冇得睇 好upset架嘛

唔知係唔係班人老左一歲就踢唔返上季個種踢法搞到今季戰術要玩鳩斬俾盧卡斯
其實傑志過埋今季都要大換血, 依家半隊正選都over 30
再唔換血就好似今季東方咁仆直

使乜換姐
成日都負負碌碌都贏到波

港超夠做，亞冠唔掂

唔想做人了

關妹祖事

你見南區踢到咁閪都企住第三位就知質素有幾高

有波又點，樣閪嘛

連個天都唔鍾意辣殺波

佢有進貢J圖，老師原諒了他

訪問領隊你就笑尻佢唔訪問外援，到問外援你就笑尻人唔訪問 D 英文唔叻既外援。人地又唔係問得差，但你就笑尻人地讀樹仁，你唔係品德係乜?

唔使理佢啦

係咪冇波睇啦